查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
巴 I-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
（ O
C O
h O
a O
r O
l O
e O
s O
  O
B O
a O
b O
b O
a O
g O
e O
， O
1 O
7 O
9 O
1 O
年 O
1 O
2 O
月 O
2 O
6 O
日 O
— O
1 O
8 O
7 O
1 O
年 O
1 O
0 O
月 O
1 O
8 O
日 O
） O
， O
英 B-LOC
国 I-LOC
数 O
学 O
家 O
、 O
发 O
明 O
家 O
、 O
科 O
学 O
管 O
理 O
先 O
驱 O
者 O
， O
计 O
算 O
机 O
先 O
驱 O
。 O
出 O
生 O
于 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
， O
父 O
亲 O
为 O
银 O
行 O
合 O
伙 O
人 O
， O
自 O
幼 O
接 O
受 O
家 O
庭 O
教 O
育 O
掌 O
握 O
大 O
学 O
数 O
学 O
课 O
程 O
。 O
1 O
8 O
1 O
0 O
年 O
进 O
入 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
三 I-ORG
一 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
， O
后 O
转 O
学 O
至 O
彼 B-ORG
得 I-ORG
豪 I-ORG
斯 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
， O
1 O
8 O
1 O
6 O
年 O
当 O
选 O
英 B-ORG
国 I-ORG
皇 I-ORG
家 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
会 O
员 O
， O
1 O
8 O
2 O
8 O
— O
1 O
8 O
3 O
9 O
年 O
任 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
卢 I-ORG
卡 I-ORG
斯 I-ORG
数 I-ORG
学 I-ORG
教 I-ORG
授 I-ORG
（ O
牛 B-PER
顿 I-PER
曾 O
担 O
任 O
该 O
职 O
） O
。 O
参 O
与 O
创 O
建 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
天 I-ORG
文 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
、 O
不 B-ORG
列 I-ORG
颠 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
促 I-ORG
进 I-ORG
协 I-ORG
会 I-ORG
及 O
伦 B-ORG
敦 I-ORG
统 I-ORG
计 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG

巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
1 O
8 O
1 O
2 O
年 O
与 O
约 B-PER
翰 I-PER
· O
赫 B-PER
歇 I-PER
尔 I-PER
创 O
办 O
分 O
析 O
学 O
会 O
推 O
广 O
微 O
积 O
分 O
符 O
号 O
系 O
统 O
， O
同 O
年 O
开 O
始 O
研 O
制 O
机 O
械 O
计 O
算 O
设 O
备 O
， O
1 O
8 O
1 O
3 O
年 O
成 O
功 O
制 O
造 O
能 O
进 O
行 O
8 O
位 O
数 O
运 O
算 O
的 O
小 O
型 O
计 O
算 O
机 O
。 O
1 O
8 O
2 O
2 O
年 O
提 O
出 O
差 O
分 O
机 O
概 O
念 O
并 O
获 O
政 O
府 O
资 O
助 O
研 O
制 O
差 O
分 O
机 O
1 O
号 O
， O
该 O
装 O
置 O
重 O
达 O
2 O
吨 O
但 O
未 O
完 O
成 O
。 O
1 O
8 O
2 O
4 O
年 O
因 O
差 O
分 O
机 O
设 O
计 O
获 O
皇 O
家 O
天 O
文 O
学 O
会 O
金 O
质 O
奖 O
章 O
。 O
1 O
8 O
3 O
4 O
年 O
提 O
出 O
分 O
析 O
机 O
原 O
理 O
， O
引 O
入 O
程 O
序 O
控 O
制 O
、 O
数 O
据 O
存 O
储 O
等 O
现 O
代 O
计 O
算 O
机 O
核 O
心 O
特 O
征 O
， O
但 O
因 O
资 O
金 O
中 O
断 O
未 O
完 O
成 O
。 O
1 O
8 O
4 O
7 O
年 O
设 O
计 O
更 O
简 O
化 O
的 O
差 O
分 O
机 O
2 O
号 O
未 O
获 O
支 O
持 O
。 O
1 O
8 O
3 O
3 O
年 O
与 O
艾 B-PER
达 I-PER
· O
洛 O
夫 O
莱 O
斯 O
合 O
作 O
， O
后 O
者 O
为 O
其 O
分 O
析 O
机 O
编 O
写 O
首 O
个 O
伯 O
努 O
利 O
数 O
计 O
算 O
程 O
序 O
。 O
1 O
9 O
8 O
5 O
— O
1 O
9 O
9 O
1 O
年 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
科 O
学 O
博 O
物 O
馆 O
根 O
据 O
其 O
图 O
纸 O
成 O
功 O
制 O
造 O
差 O
分 O
机 O
2 O
号 O

1 O
8 O
1 O
2 O
年 O
他 O
协 O
助 O
建 O
立 O
了 O
分 O
析 O
学 O
会 O
， O
其 O
宗 O
旨 O
是 O
向 O
英 B-LOC
国 I-LOC
介 O
绍 O
欧 B-LOC
洲 I-LOC
大 I-LOC
陆 I-LOC
在 O
数 O
学 O
方 O
面 O
的 O
成 O
就 O
。 O
该 O
学 O
会 O
推 O
动 O
了 O
数 O
学 O
在 O
英 B-LOC
国 I-LOC
的 O
复 O
兴 O
。 O

1 O
8 O
1 O
6 O
年 O
， O
被 O
选 O
为 O
英 B-LOC
国 I-LOC
皇 B-ORG
家 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
会 I-ORG
员 I-ORG
。 O

1 O
8 O
2 O
0 O
年 O
， O
协 O
助 O
创 O
建 O
了 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
天 I-ORG
文 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
。 O

1 B-LOC
8 I-LOC
1 I-LOC
5 I-LOC
— O
1 O
8 O
2 O
7 O
年 O
期 O
间 O
在 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
从 O
事 O
科 O
学 O
活 O
动 O
， O
1 O
8 O
2 O
7 O
— O
1 O
8 O
2 O
8 O
年 O
期 O
间 O
在 O
欧 B-LOC
洲 I-LOC
大 I-LOC
陆 I-LOC
考 O
察 O
工 O
厂 O

1 O
8 O
2 O
8 O
— O
1 O
8 O
3 O
9 O
年 O
期 O
间 O
在 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
任 O
卢 O
卡 O
斯 O
数 O
学 O
教 O
授 O
（ O
原 O
为 O
艾 B-PER
萨 I-PER
克 I-PER
· I-PER
牛 I-PER
顿 I-PER
的 O
教 O
席 O
） O
。 O

1 O
8 O
3 O
1 O
年 O
， O
协 O
助 O
创 O
建 O
了 O
不 B-ORG
列 I-ORG
颠 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
促 I-ORG
进 I-ORG
协 I-ORG
会 I-ORG
。 O

1 O
8 O
3 O
4 O
年 O
， O
协 O
助 O
创 O
建 O
了 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
统 O
计 O
学 O
会 O
。 O

1 O
8 O
2 O
3 O
年 O
得 O
到 O
政 O
府 O
的 O
支 O
持 O
， O
设 O
计 O
一 O
台 O
容 O
量 O
为 O
2 O
0 O
位 O
数 O
的 O
计 O
算 O
机 O
。 O
它 O
的 O
制 O
造 O
要 O
求 O
有 O
较 O
高 O
的 O
机 O
械 O
工 O
程 O
技 O
术 O

于 O
是 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
专 O
心 O
从 O
事 O
于 O
这 O
方 O
面 O
的 O
研 O
究 O
。 O
他 O
于 O
1 O
8 O
3 O
4 O
年 O
发 O
明 O
了 O
分 O
析 O
机 O
（ O
现 O
代 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
的 O
前 O
身 O
） O
的 O
原 O
理 O
。 O
在 O
这 O
项 O
设 O
计 O
中 O
， O
他 O
曾 O
设 O
想 O
根 O
据 O
储 O
存 O
数 O
据 O
的 O
穿 O
孔 O
卡 O
上 O
的 O
指 O
令 O
进 O
行 O
任 O
何 O
数 O
学 O
运 O
算 O
的 O
可 O
能 O
性 O
， O
并 O
设 O
想 O
了 O
现 O
代 O
计 O
算 O
机 O
所 O
具 O
有 O
的 O
大 O
多 O
数 O
其 O
他 O
特 O
性 O
， O
但 O
因 O
1 O
8 O
4 O
2 O
年 O
政 O
府 O
拒 O
绝 O
进 O
一 O
步 O
支 O
持 O
他 O
的 O
工 O
作 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
计 O
算 O
器 O
未 O
能 O
完 O
成 O
。 O
斯 B-LOC
德 I-LOC
歌 I-LOC
尔 I-LOC
摩 I-LOC
的 O
舒 B-ORG
茨 I-ORG
公 I-ORG
司 I-ORG
按 O
他 O
的 O
设 O
计 O
于 O
1 O
8 O
5 O
5 O
年 O
制 O
造 O
了 O
一 O
台 O
计 O
算 O
器 O
。 O
使 O
真 O
正 O
的 O
计 O
算 O
机 O
时 O
至 O
到 O
电 O
子 O
时 O
代 O
才 O
制 O
成 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
在 O
2 O
4 O
岁 O
时 O
就 O
被 O
选 O
为 O
英 B-LOC
国 I-LOC
皇 O
家 O
学 O
会 O
会 O
员 O
。 O
他 O
参 O
与 O
创 O
建 O
了 O
英 B-ORG
国 I-ORG
天 I-ORG
文 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
和 O
统 O
计 O
学 O
会 O
， O
并 O
且 O
是 O
天 O
文 O
学 O
会 O
金 O
质 O
奖 O
章 O
获 O
得 O
者 O
。 O
他 O
还 O
是 O
巴 B-LOC
黎 I-LOC
伦 O
理 O
科 O
学 O
院 O
、 O
爱 B-LOC
尔 I-LOC
兰 I-LOC
皇 O
家 O
学 O
会 O
和 O
美 B-LOC
国 I-LOC
科 O
学 O
学 O
院 O
的 O
成 O
员 O
。 O

巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
从 O
小 O
就 O
养 O
成 O
对 O
任 O
何 O
事 O
情 O
都 O
要 O
寻 O
根 O
究 O
底 O
的 O
习 O
惯 O
， O
拿 O
到 O
玩 O
具 O
也 O
会 O
拆 O
开 O
来 O
看 O
看 O
里 O
面 O
的 O
构 O
造 O
。 O
以 O
后 O
他 O
又 O
受 O
了 O
数 O
学 O
和 O
其 O
他 O
科 O
学 O
的 O
训 O
练 O
并 O
考 O
察 O
了 O
许 O
多 O
工 O
厂 O
。 O
这 O
使 O
得 O
他 O
在 O
管 O
理 O
方 O
面 O
提 O
出 O
了 O
许 O
多 O
创 O
见 O
和 O
新 O
的 O
措 O
施 O
。 O
他 O
的 O
贡 O
献 O
主 O
要 O
有 O
以 O
下 O
几 O
点 O
： O
提 O
出 O
了 O
在 O
科 O
学 O
分 O
析 O
的 O
基 O
础 O
上 O
的 O
可 O
能 O
测 O
定 O
出 O
企 O
业 O
管 O
理 O
的 O
一 O
般 O
原 O
则 O
。 O
他 O
在 O
《 O
论 O
机 O
械 O
和 O
制 O
造 O
业 O
的 O
经 O
济 O
》 O
一 O
书 O
中 O
指 O
出 O
： O
“ O
我 O
在 O
过 O
去 O
1 O
0 O
年 O
中 O
曾 O
被 O
吸 O
引 O
去 O
访 O
问 O
英 O
国 O
和 O
欧 O
洲 O
大 O
陆 O
的 O
许 O
多 O
工 O
场 O
和 O
工 O
厂 O
， O
以 O
便 O
熟 O
悉 O
其 O
机 O
械 O
工 O
艺 O
， O
在 O
这 O
过 O
程 O
中 O
， O
我 O
不 O
由 O
自 O
主 O
地 O
把 O
我 O
在 O
其 O
他 O
研 O
究 O
中 O
自 O
然 O
形 O
成 O
的 O
各 O
种 O
一 O
般 O
化 O
原 O
则 O
应 O
用 O
到 O
这 O
些 O
工 O
场 O
和 O
工 O
厂 O
中 O
去 O
。 O
” O
这 O
同 O
8 O
0 O
年 O
代 O
以 O
后 O
泰 O
罗 O
在 O
《 O
科 O
学 O
管 O
理 O
原 O
理 O
》 O
一 O
书 O
中 O
的 O
下 O
述 O
一 O
段 O
话 O
是 O
很 O
相 O
似 O
的 O
（ O
虽 O
然 O
泰 O
罗 O
并 O
不 O
知 O
道 O
巴 O
贝 O
奇 O
的 O
著 O
作 O
） O
。 O
泰 O
罗 O
说 O
： O
“ O
有 O
些 O
人 O
的 O
教 O
育 O
使 O
他 O
们 O
养 O
成 O
了 O
概 O
括 O
并 O
在 O
各 O
处 O
寻 O
找 O
规 O
模 O
的 O
习 O
惯 O
。 O
当 O
这 O
些 O
人 O
碰 O
到 O
了 O
在 O
每 O
一 O
行 O
业 O
中 O
都 O
存 O
在 O
并 O
极 O
为 O
相 O
似 O
的 O
许 O
多 O
问 O
题 O
以 O
后 O
， O
他 O
们 O
不 O
可 O
避 O
免 O
地 O
试 O
图 O
把 O
这 O
些 O
问 O
题 O
进 O
行 O
逻 O
辑 O
归 O
类 O
， O
并 O
找 O
出 O
解 O
决 O
这 O
些 O
问 O
题 O
的 O
某 O
些 O
规 O
律 O
或 O
规 O
则 O
。 O
” O

他 O
进 O
一 O
步 O
发 O
展 O
了 O
亚 B-PER
当 I-PER
· I-PER
斯 I-PER
密 I-PER
关 O
于 O
劳 O
动 O
分 O
工 O
的 O
利 O
益 O
的 O
思 O
想 O
， O
分 O
析 O
了 O
分 O
工 O
能 O
提 O
高 O
劳 O
动 O
生 O
产 O
率 O
的 O
原 O
因 O
。 O
他 O
指 O
出 O
， O
这 O
些 O
原 O
因 O
是 O
： O

节 O
省 O
了 O
学 O
习 O
所 O
需 O
要 O
的 O
时 O
间 O
。 O
生 O
产 O
中 O
包 O
含 O
的 O
工 O
序 O
愈 O
多 O
， O
则 O
所 O
需 O
要 O
的 O
学 O
习 O
时 O
间 O
愈 O
长 O
。 O
例 O
如 O
一 O
个 O
工 O
人 O
无 O
需 O
从 O
事 O
全 O
部 O
工 O
序 O
而 O
只 O
做 O
其 O
中 O
少 O
数 O
工 O
序 O
或 O
一 O
道 O
工 O
序 O
， O
就 O
只 O
需 O
要 O
少 O
量 O
的 O
学 O
习 O
时 O
间 O
。 O

节 O
省 O
了 O
学 O
习 O
中 O
所 O
耗 O
费 O
的 O
材 O
料 O
。 O
因 O
为 O
在 O
学 O
习 O
中 O
都 O
要 O
耗 O
费 O
一 O
定 O
的 O
材 O
料 O
。 O
实 O
行 O
劳 O
动 O
分 O
工 O
后 O
， O
需 O
要 O
学 O
习 O
的 O
内 O
容 O
减 O
少 O
了 O
， O
所 O
耗 O
费 O
的 O
材 O
料 O
也 O
相 O
应 O
地 O
减 O
少 O
。 O

节 O
省 O
了 O
从 O
一 O
道 O
工 O
序 O
转 O
变 O
到 O
另 O
一 O
道 O
工 O
序 O
的 O
耗 O
费 O
的 O
时 O
间 O
。 O
而 O
且 O
， O
由 O
于 O
分 O
工 O
后 O
经 O
常 O
作 O
某 O
一 O
项 O
作 O
业 O
， O
肌 O
肉 O
得 O
到 O
了 O
锻 O
炼 O
， O
就 O
更 O
不 O
易 O
疲 O
劳 O
。 O

节 O
省 O
了 O
改 O
变 O
工 O
具 O
所 O
耗 O
费 O
的 O
时 O
间 O
。 O
在 O
许 O
多 O
手 O
艺 O
中 O
， O
工 O
具 O
常 O
常 O
是 O
很 O
精 O
细 O
的 O
， O
需 O
要 O
作 O
精 O
密 O
的 O
调 O
节 O
。 O
调 O
节 O
这 O
些 O
工 O
具 O
所 O
占 O
的 O
时 O
间 O
相 O
当 O
多 O
， O
分 O
工 O
后 O
就 O
可 O
以 O
大 O
大 O
节 O
省 O
这 O
些 O
时 O
间 O
。 O

他 O
进 O
行 O
了 O
有 O
关 O
工 O
作 O
时 O
间 O
问 O
题 O
的 O
研 O
究 O
。 O
在 O
这 O
项 O
研 O
究 O
中 O
， O
他 O
征 O
得 O
同 O
意 O
后 O
引 O
用 O
了 O
法 B-LOC
国 I-LOC
库 O
伦 O
布 O
的 O
观 O
察 O
材 O
料 O
。 O
这 O
是 O
在 O
管 O
理 O
问 O
题 O
上 O
国 O
际 O
合 O
作 O
的 O
最 O
早 O
范 O
例 O
。 O

在 O
劳 O
资 O
关 O
系 O
方 O
面 O
， O
他 O
强 O
调 O
劳 O
资 O
协 O
作 O
， O
强 O
调 O
工 O
人 O
要 O
认 O
识 O
到 O
工 O
厂 O
制 O
度 O
对 O
他 O
们 O
有 O
利 O
的 O
方 O
面 O
。 O
这 O
也 O
同 O
泰 B-PER
罗 I-PER
在 O
几 O
十 O
年 O
后 O
发 O
表 O
的 O
论 O
点 O
很 O
相 O
似 O
。 O
他 O
提 O
出 O
一 O
种 O
固 O
定 O
工 O
资 O
加 O
利 O
润 O
分 O
享 O
的 O
制 O
度 O
， O
认 O
为 O
这 O
种 O
制 O
度 O
有 O
以 O
下 O
的 O
好 O
处 O
： O

每 B-ORG
个 O
工 O
人 O
同 O
工 O
厂 O
的 O
发 O
展 O
和 O
利 O
润 O
的 O
多 O
少 O
有 O
直 O
接 O
的 O
利 O
害 O
关 O
系 O
； O

每 B-PER
个 I-PER
工 O
人 O
都 O
会 O
关 O
心 O
浪 O
费 O
和 O
管 O
理 O
不 O
善 O
的 O
问 O
题 O
； O

能 O
促 O
使 O
每 O
个 O
部 O
门 O
改 O
进 O
工 O
作 O
； O

鼓 O
励 O
工 O
人 O
提 O
高 O
技 O
术 O
和 O
品 O
德 O
， O
表 O
现 O
不 O
好 O
者 O
减 O
少 O
分 O
享 O
的 O
利 O
润 O
； O

由 O
于 O
工 O
人 O
同 O
雇 O
主 O
的 O
利 O
益 O
一 O
致 O
， O
能 O
消 O
除 O
隔 O
阂 O
， O
共 O
求 O
繁 O
荣 O
。 O

他 O
还 O
探 O
讨 O
了 O
能 O
使 O
投 O
资 O
效 O
率 O
更 O
高 O
的 O
大 O
工 O
厂 O
的 O
优 O
越 O
性 O
， O
以 O
及 O
这 O
些 O
工 O
厂 O
对 O
原 O
料 O
来 O
源 O
的 O
恰 O
当 O
位 O
置 O
； O
工 O
艺 O
过 O
程 O
和 O
制 O
造 O
成 O
本 O
的 O
分 O
析 O
（ O
如 O
在 O
制 O
针 O
业 O
中 O
） O
； O
在 O
同 O
一 O
领 O
域 O
中 O
各 O
个 O
企 O
业 O
的 O
比 O
较 O
研 O
究 O
。 O
（ O
如 O
《 O
各 O
种 O
人 O
寿 O
保 O
险 O
机 O
构 O
的 O
比 O
较 O
观 O
点 O
》 O
） O
等 O
。 O

出 O
版 O
的 O
许 O
多 O
计 O
算 O
机 O
书 O
籍 O
扉 O
页 O
里 O
， O
都 O
登 O
载 O
着 O
这 O
位 O
先 O
生 O
的 O
照 O
片 O
： O
宽 O
阔 O
的 O
额 O
， O
狭 O
长 O
的 O
嘴 O
， O
锐 O
利 O
的 O
目 O
光 O
显 O
得 O
有 O
些 O
愤 O
世 O
嫉 O
俗 O
， O
坚 O
定 O
的 O
但 O
绝 O
非 O
缺 O
乏 O
幽 O
默 O
的 O
外 O
貌 O
， O
给 O
人 O
以 O
一 O
种 O
极 O
富 O
深 O
邃 O
思 O
想 O
的 O
学 O
者 O
形 O
象 O
， O
有 O
人 O
或 O
许 O
知 O
道 O
他 O
的 O
大 O
名 O
─ O
─ O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
巴 I-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
。 O

巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
， O
1 O
7 O
9 O
1 O
年 O
1 O
2 O
月 O
2 O
6 O
日 O
出 O
生 O
在 O
英 B-LOC
格 I-LOC
兰 I-LOC
西 I-LOC
南 I-LOC
部 I-LOC
的 O
托 B-LOC
特 I-LOC
纳 I-LOC
斯 I-LOC
， O
是 O
一 O
位 O
富 O
有 O
的 O
银 O
行 O
家 O
的 O
儿 O
子 O
， O
后 O
来 O
继 O
承 O
了 O
相 O
当 O
丰 O
厚 O
的 O
遗 O
产 O
， O
但 O
他 O
把 O
金 O
钱 O
都 O
用 O
于 O
了 O
科 O
学 O
研 O
究 O
。 O
童 O
年 O
时 O
代 O
的 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
显 O
示 O
出 O
极 O
高 O
的 O
数 O
学 O
天 O
赋 O
， O
考 O
入 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
后 O
， O
他 O
发 O
现 O
自 O
己 O
掌 O
握 O
的 O
代 O
数 O
知 O
识 O
甚 O
至 O
超 O
过 O
了 O
教 O
师 O
。 O
毕 O
业 O
留 O
校 O
， O
2 O
4 O
岁 O
的 O
年 O
轻 O
人 O
荣 O
幸 O
地 O
受 O
聘 O
担 O
任 O
剑 B-ORG
桥 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
“ O
卢 B-ORG
卡 I-ORG
斯 I-ORG
讲 I-ORG
座 I-ORG
” O
的 O
数 O
学 O
教 O
授 O
。 O
这 O
是 O
一 O
个 O
很 O
少 O
有 O
人 O
能 O
够 O
获 O
得 O
的 O
殊 O
荣 O
， O
牛 B-PER
顿 I-PER
的 O
老 O
师 O
巴 B-PER
罗 I-PER
是 O
第 O
一 O
名 O
， O
牛 B-PER
顿 I-PER
是 O
第 O
二 O
名 O
。 O
假 O
若 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
继 O
续 O
在 O
数 O
学 O
理 O
论 O
领 O
域 O
耕 O
耘 O
， O
他 O
本 O
来 O
是 O
可 O
以 O
走 O
上 O
鲜 O
花 O
铺 O
就 O
的 O
坦 O
途 O
。 O
然 O
而 O
， O
这 O
位 O
旷 O
世 O
奇 O
才 O
却 O
选 O
择 O
了 O
一 O
条 O
无 O
人 O
敢 O
于 O
攀 O
登 O
的 O
崎 O
岖 O
险 O
路 O
。 O

事 O
情 O
恐 O
怕 O
还 O
得 O
从 O
法 B-LOC
国 I-LOC
讲 O
起 O
。 O
1 O
8 O
世 O
纪 O
末 O
， O
法 B-LOC
兰 I-LOC
西 I-LOC
发 O
起 O
了 O
一 O
项 O
宏 O
大 O
的 O
计 O
算 O
工 O
程 O
─ O
─ O
人 O
工 O
编 O
制 O
《 O
数 O
学 O
用 O
表 O
》 O
， O
这 O
在 O
没 O
有 O
先 O
进 O
计 O
算 O
工 O
具 O
的 O
当 O
时 O
， O
可 O
是 O
件 O
极 O
其 O
艰 O
巨 O
的 O
工 O
作 O
。 O
法 B-LOC
国 I-LOC
数 O
学 O
界 O
调 O
集 O
大 O
批 O
精 O
兵 O
强 O
将 O
， O
组 O
成 O
了 O
人 O
工 O
手 O
算 O
的 O
流 O
水 O
线 O
， O
算 O
得 O
个 O
天 O
昏 O
地 O
暗 O
， O
才 O
完 O
成 O
了 O
1 O
7 O
卷 O
大 O
部 O
头 O
书 O
稿 O
。 O
即 O
便 O
如 O
此 O
， O
计 O
算 O
出 O
的 O
数 O
学 O
用 O
表 O
仍 O
然 O
存 O
在 O
大 O
量 O
错 O
误 O
。 O

巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
第 O
一 O
个 O
目 O
标 O
是 O
制 O
作 O
一 O
台 O
“ O
差 O
分 O
机 O
” O
， O
那 O
年 O
他 O
刚 O
满 O
2 O
0 O
岁 O
。 O
他 O
从 O
法 O
国 O
人 O
杰 B-PER
卡 I-PER
德 I-PER
发 O
明 O
的 O
提 O
花 O
织 O
布 O
机 O
上 O
获 O
得 O
了 O
灵 O
感 O
， O
差 O
分 O
机 O
设 O
计 O
闪 O
烁 O
出 O
了 O
程 O
序 O
控 O
制 O
的 O
灵 O
光 O
─ O
─ O
它 O
能 O
够 O
按 O
照 O
设 O
计 O
者 O
的 O
旨 O
意 O
， O
自 O
动 O
处 O
理 O
不 O
同 O
函 O
数 O
的 O
计 O
算 O
过 O
程 O
。 O
1 O
8 O
2 O
2 O
年 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
小 O
试 O
锋 O
芒 O
， O
初 O
战 O
告 O
捷 O
， O
第 O
一 O
台 O
差 O
分 O
机 O
呱 O
呱 O
坠 O
地 O
。 O
但 O
是 O
， O
这 O
一 O
“ O
小 O
试 O
” O
也 O
耗 O
去 O
了 O
整 O
整 O
1 O
0 O
年 O
。 O
这 O
是 O
因 O
为 O
当 O
时 O
的 O
工 O
业 O
技 O
术 O
水 O
平 O
极 O
差 O
， O
从 O
设 O
计 O
绘 O
图 O
到 O
零 O
件 O
加 O
工 O
， O
都 O
得 O
自 O
己 O
亲 O
自 O
动 O
手 O
。 O
好 O
在 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
自 O
小 O
就 O
酷 O
爱 O
并 O
熟 O
悉 O
机 O
械 O
加 O
工 O
， O
车 O
钳 O
刨 O
铣 O
磨 O
， O
样 O
样 O
拿 O
手 O
。 O
在 O
他 O
孤 O
军 O
奋 O
战 O
下 O
造 O
出 O
的 O
这 O
台 O
机 O
器 O
， O
运 O
算 O
精 O
度 O
达 O
到 O
了 O
6 O
位 O
小 O
数 O
， O
当 O
即 O
就 O
演 O
算 O
出 O
好 O
几 O
种 O
函 O
数 O
表 O
。 O
以 O
后 O
实 O
际 O
运 O
用 O
证 O
明 O
， O
这 O
种 O
机 O
器 O
非 O
常 O
适 O
合 O
于 O
编 O
制 O
航 O
海 O
和 O
天 O
文 O
方 O
面 O
的 O
数 O
学 O
用 O
表 O
。 O
“ O
春 O
风 O
得 O
意 O
马 O
蹄 O
疾 O
” O
。 O
成 O
功 O
的 O
喜 O
悦 O
激 O
励 O
着 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
， O
他 O
连 O
夜 O
奋 O
笔 O
上 O
书 O
皇 O
家 O
学 O
会 O
， O
要 O
求 O
政 O
府 O
资 O
助 O
他 O
建 O
造 O
第 O
二 O
台 O
运 O
算 O
精 O
度 O
为 O
2 O
0 O
位 O
的 O
大 O
型 O
差 O
分 O
机 O
。 O
英 B-LOC
国 I-LOC
政 O
府 O
看 O
到 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
研 O
究 O
有 O
利 O
可 O
图 O
， O
破 O
天 O
荒 O
地 O
与 O
科 O
学 O
家 O
签 O
订 O
了 O
第 O
一 O
个 O
合 O
同 O
， O
财 O
政 O
部 O
慷 O
慨 O
地 O
为 O
这 O
台 O
大 O
型 O
差 O
分 O
机 O
提 O
供 O
出 O
1 O
. O
7 O
万 O
英 O
镑 O
的 O
资 O
助 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
自 O
己 O
也 O
贴 O
进 O
去 O
1 O
. O
3 O
万 O
英 O
镑 O
巨 O
款 O
， O
用 O
以 O
弥 O
补 O
研 O
制 O
经 O
费 O
的 O
不 O
足 O
。 O
在 O
当 O
年 O
， O
这 O
笔 O
款 O
项 O
的 O
数 O
额 O
无 O
异 O
于 O
天 O
文 O
数 O
字 O
─ O
─ O
有 O
关 O
资 O
料 O
介 O
绍 O
说 O
， O
1 O
8 O
3 O
1 O
年 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
布 I-PER
尔 I-PER
制 O
造 O
一 O
台 O
蒸 O
汽 O
机 O
车 O
的 O
费 O
用 O
才 O
7 O
8 O
4 O
英 O
磅 O
。 O

然 O
而 O
， O
英 B-LOC
国 I-LOC
政 O
府 O
和 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
都 O
失 O
了 O
算 O
， O
第 O
二 O
台 O
差 O
分 O
机 O
在 O
剑 B-LOC
桥 I-LOC
的 O
“ O
阴 O
沟 O
” O
里 O
面 O
翻 O
了 O
船 O
！ O
我 O
们 O
可 O
以 O
设 O
身 O
处 O
地 O
替 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
想 O
一 O
想 O
， O
第 O
二 O
台 O
差 O
分 O
机 O
大 O
约 O
有 O
2 O
5 O
0 O
0 O
0 O
个 O
零 O
件 O
， O
主 O
要 O
零 O
件 O
的 O
误 O
差 O
不 O
得 O
超 O
过 O
每 O
英 O
寸 O
千 O
分 O
之 O
一 O
， O
即 O
使 O
用 O
现 O
在 O
的 O
加 O
工 O
设 O
备 O
和 O
技 O
术 O
， O
要 O
想 O
造 O
出 O
这 O
种 O
高 O
精 O
度 O
的 O
机 O
械 O
也 O
绝 O
非 O
易 O
事 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
把 O
差 O
分 O
机 O
交 O
给 O
了 O
英 B-LOC
国 I-LOC
最 O
著 O
名 O
的 O
机 O
械 O
工 O
程 O
师 O
约 B-PER
瑟 I-PER
夫 I-PER
· I-PER
克 I-PER
莱 I-PER
门 I-PER
特 I-PER
所 O
属 O
的 O
工 O
厂 O
制 O
造 O
， O
但 O
工 O
程 O
进 O
度 O
十 O
分 O
缓 O
慢 O
。 O
设 O
计 O
师 O
心 O
急 O
火 O
燎 O
， O
从 O
剑 B-LOC
桥 I-LOC
到 O
工 O
厂 O
， O
从 O
工 O
厂 O
到 O
剑 B-LOC
桥 I-LOC
， O
一 O
天 O
几 O
个 O
来 O
回 O
。 O
他 O
把 O
图 O
纸 O
改 O
了 O
又 O
改 O
， O
让 O
工 O
人 O
把 O
零 O
件 O
重 O
做 O
一 O
遍 O
又 O
一 O
遍 O
。 O
年 O
复 O
一 O
年 O
， O
日 O
复 O
一 O
日 O
， O
直 O
到 O
又 O
一 O
个 O
1 O
0 O
年 O
过 O
去 O
后 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
依 O
然 O
望 O
着 O
那 O
些 O
不 O
能 O
运 O
转 O
的 O
机 O
器 O
发 O
愁 O
， O
全 O
部 O
零 O
件 O
亦 O
只 O
完 O
成 O
不 O
足 O
一 O
半 O
数 O
量 O
。 O
参 O
加 O
试 O
验 O
的 O
同 O
事 O
们 O
再 O
也 O
坚 O
持 O
不 O
下 O
去 O
， O
纷 O
纷 O
离 O
他 O
而 O
去 O
如 O
鸟 O
兽 O
散 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
独 O
自 O
苦 O
苦 O
支 O
撑 O
了 O
第 O
三 O
个 O
1 O
0 O
年 O
， O
终 O
于 O
感 O
到 O
自 O
己 O
再 O
也 O
无 O
力 O
回 O
天 O
。 O
那 O
天 O
清 O
晨 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
蹒 O
跚 O
走 O
进 O
车 O
间 O
。 O
偌 O
大 O
的 O
作 O
业 O
场 O
空 O
无 O
一 O
人 O
， O
只 O
剩 O
下 O
满 O
地 O
的 O
滑 O
车 O
和 O
齿 O
轮 O
， O
四 O
处 O
一 O
片 O
狼 O
籍 O
。 O
他 O
呆 O
立 O
在 O
尚 O
未 O
完 O
工 O
的 O
机 O
器 O
旁 O
， O
深 O
深 O
地 O
叹 O
了 O
口 O
气 O
， O
终 O
于 O
“ O
怆 O
然 O
而 O
涕 O
下 O
” O
。 O
在 O
痛 O
苦 O
的 O
煎 O
熬 O
中 O
， O
他 O
无 O
计 O
可 O
施 O
， O
只 O
得 O
把 O
全 O
部 O
设 O
计 O
图 O
纸 O
和 O
已 O
完 O
成 O
的 O
部 O
分 O
零 O
件 O
送 O
进 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
皇 B-ORG
家 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
博 I-ORG
物 I-ORG
馆 I-ORG
供 O
人 O
观 O
赏 O
。 O

1 B-LOC
8 I-LOC
4 I-LOC
2 I-LOC
年 O
， O
在 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
一 O
生 O
中 O
是 O
极 O
不 O
平 O
常 O
的 O
一 O
年 O
。 O
那 O
年 O
冬 O
天 O
， O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
的 O
气 O
候 O
格 O
外 O
寒 O
冷 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
身 O
心 O
全 O
都 O
冷 O
得 O
发 O
颤 O
。 O
英 B-LOC
国 I-LOC
政 O
府 O
宣 O
布 O
断 O
绝 O
对 O
他 O
的 O
一 O
切 O
资 O
助 O
， O
连 O
科 O
学 O
界 O
的 O
友 O
人 O
都 O
用 O
一 O
种 O
怪 O
异 O
的 O
目 O
光 O
看 O
着 O
他 O
。 O
英 B-LOC
国 I-LOC
首 O
相 O
讥 O
讽 O
道 O
： O
“ O
这 O
部 O
机 O
器 O
的 O
用 O
途 O
， O
就 O
是 O
花 O
掉 O
大 O
笔 O
金 O
钱 O
！ O
” O
同 O
行 O
们 O
讥 O
笑 O
他 O
是 O
“ O
愚 O
笨 O
的 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
” O
。 O
皇 B-ORG
家 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
的 O
权 O
威 O
人 O
士 O
， O
包 O
括 O
著 O
名 O
的 O
天 O
文 O
学 O
家 O
艾 B-PER
瑞 I-PER
等 O
人 O
， O
都 O
公 O
开 O
宣 O
称 O
他 O
的 O
差 O
分 O
机 O
“ O
毫 O
无 O
任 O
何 O
价 O
值 O
” O
… O
… O

就 O
在 O
这 O
痛 O
苦 O
艰 O
难 O
的 O
时 O
刻 O
， O
一 O
缕 O
春 O
风 O
悄 O
然 O
吹 O
开 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
苦 O
闷 O
的 O
心 O
扉 O
。 O
他 O
意 O
外 O
地 O
收 O
到 O
一 O
封 O
来 O
信 O
， O
写 O
信 O
人 O
不 O
仅 O
对 O
他 O
表 O
示 O
理 O
解 O
而 O
且 O
还 O
希 O
望 O
与 O
他 O
共 O
同 O
工 O
作 O
。 O
娟 O
秀 O
字 O
体 O
的 O
签 O
名 O
， O
表 O
明 O
了 O
她 O
不 O
凡 O
的 O
身 O
份 O
─ O
─ O
伯 O
爵 O
夫 O
人 O

原 B-PER
来 O
， O
夫 O
人 O
本 O
名 O
叫 O
阿 B-PER
达 I-PER
· I-PER
奥 I-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
， O
是 O
英 B-LOC
国 I-LOC
大 O
名 O
鼎 O
鼎 O
的 O
诗 O
人 O
拜 B-PER
伦 I-PER
之 O
独 O
生 O
女 O
。 O
她 O
比 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
年 O
龄 O
要 O
小 O
2 O
0 O
多 O
岁 O
， O
1 O
8 O
1 O
5 O
年 O
才 O
出 O
生 O
。 O
阿 B-PER
达 I-PER
自 O
小 O
命 O
运 O
多 O
舛 O
， O
来 O
到 O
人 O
世 O
的 O
第 O
二 O
年 O
， O
父 O
亲 O
拜 B-PER
伦 I-PER
因 O
性 O
格 O
不 O
合 O
与 O
她 O
的 O
母 O
亲 O
离 O
异 O
， O
从 O
此 O
别 O
离 O
英 B-LOC
国 I-LOC
。 O
可 O
能 O
是 O
从 O
未 O
得 O
到 O
过 O
父 O
爱 O
的 O
缘 O
由 O
， O
小 O
阿 B-PER
达 I-PER
没 O
有 O
继 O
承 O
到 O
父 O
亲 O
诗 O
一 O
般 O
的 O
浪 O
漫 O
热 O
情 O
， O
却 O
继 O
承 O
了 O
母 O
亲 O
的 O
数 O
学 O
才 O
能 O
和 O
毅 O
力 O
。 O
那 O
还 O
是 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
少 O
女 O
时 O
代 O
， O
母 O
亲 O
的 O
一 O
位 O
朋 O
友 O
领 O
着 O
她 O
们 O
去 O
参 O
观 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
差 O
分 O
机 O
。 O
其 O
他 O
女 O
孩 O
子 O
围 O
着 O
差 O
分 O
机 O
叽 O
叽 O
喳 O
喳 O
乱 O
发 O
议 O
论 O
， O
摸 O
不 O
清 O
头 O
脑 O
。 O
只 O
有 O
阿 B-PER
达 I-PER
看 O
得 O
非 O
常 O
仔 O
细 O
， O
她 O
十 O
分 O
理 O
解 O
并 O
且 O
深 O
知 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
这 O
项 O
发 O
明 O
的 O
重 O
大 O
意 O
义 O
。 O

或 O
许 O
是 O
这 O
个 O
小 O
女 O
孩 O
特 O
殊 O
的 O
气 O
质 O
， O
在 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
记 O
忆 O
里 O
打 O
下 O
了 O
较 O
深 O
的 O
印 O
记 O
。 O
他 O
赶 O
紧 O
请 O
阿 B-PER
达 I-PER
入 O
座 O
， O
并 O
欣 O
然 O
同 O
意 O
与 O
这 O
位 O
小 O
有 O
名 O
气 O
的 O
数 O
学 O
才 O
女 O
共 O
同 O
研 O
制 O
新 O
的 O
计 O
算 O
机 O
器 O
。 O

3 B-PER
0 I-PER
年 O
的 O
困 O
难 O
和 O
挫 O
折 O
并 O
没 O
有 O
使 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
折 O
服 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
友 O
情 O
援 O
助 O
更 O
坚 O
定 O
了 O
他 O
的 O
决 O
心 O
。 O
还 O
在 O
大 O
型 O
差 O
分 O
机 O
进 O
军 O
受 O
挫 O
的 O
1 O
8 O
3 O
4 O
年 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
就 O
已 O
经 O
提 O
出 O
了 O
一 O
项 O
新 O
的 O
更 O
大 O
胆 O
的 O
设 O
计 O
。 O
他 O
最 O
后 O
冲 O
刺 O
的 O
目 O
标 O
， O
不 O
是 O
仅 O
仅 O
能 O
够 O
制 O
表 O
的 O
差 O
分 O
机 O
， O
而 O
是 O
一 O
种 O
通 O
用 O
的 O
数 O
学 O
计 O
算 O
机 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
把 O
这 O
种 O
新 O
的 O
设 O
计 O
叫 O
做 O
“ O
分 O
析 O
机 O
” O
， O
它 O
能 O
够 O
自 O
动 O
解 O
算 O
有 O
1 O
0 O
0 O
个 O
变 O
量 O
的 O
复 O
杂 O
算 O
题 O
， O
每 O
个 O
数 O
可 O
达 O
2 O
5 O
位 O
， O
速 O
度 O
可 O
达 O
每 O
秒 O
钟 O
运 O
算 O
一 O
次 O
。 O
我 O
们 O
再 O
回 O
首 O
看 O
看 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
设 O
计 O
， O
分 O
析 O
机 O
的 O
思 O
想 O
仍 O
然 O
闪 O
烁 O
着 O
天 O
才 O
的 O
光 O
芒 O
。 O

巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
首 O
先 O
为 O
分 O
析 O
机 O
思 O
构 O
了 O
一 O
种 O
齿 O
轮 O
式 O
的 O
“ O
存 O
贮 O
库 O
” O
， O
每 O
一 O
齿 O
轮 O
可 O
贮 O
存 O
1 O
0 O
个 O
数 O
， O
总 O
共 O
能 O
够 O
储 O
存 O
1 O
0 O
0 O
0 O
个 O
5 O
0 O
位 O
数 O
。 O
分 O
析 O
机 O
的 O
第 O
二 O
个 O
部 O
件 O
是 O
所 O
谓 O
“ O
运 O
算 O
室 O
” O
， O
其 O
基 O
本 O
原 O
理 O
与 O
帕 B-PER
斯 I-PER
卡 I-PER
的 O
转 O
轮 O
相 O
似 O
， O
但 O
他 O
改 O
进 O
了 O
进 O
位 O
装 O
置 O
， O
使 O
得 O
5 O
0 O
位 O
数 O
加 O
5 O
0 O
位 O
数 O
的 O
运 O
算 O
可 O
完 O
成 O
于 O
一 O
次 O
转 O
轮 O
之 O
中 O
。 O
此 O
外 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
也 O
构 O
思 O
了 O
送 O
入 O
和 O
取 O
出 O
数 O
据 O
的 O
机 O
构 O
、 O
以 O
及 O
在 O
“ O
存 O
储 O
库 O
” O
和 O
“ O
运 O
算 O
室 O
” O
之 O
间 O
运 O
输 O
数 O
据 O
的 O
部 O
件 O
。 O
他 O
甚 O
至 O
还 O
考 O
虑 O
到 O
如 O
何 O
使 O
这 O
台 O
机 O
器 O
处 O
理 O
依 O
条 O
件 O
转 O
移 O
的 O
动 O
作 O
。 O
一 O
个 O
多 O
世 O
纪 O
过 O
去 O
后 O
， O
现 O
代 O
电 O
脑 O
的 O
结 O
构 O
几 O
乎 O
就 O
是 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
分 O
析 O
机 O
的 O
翻 O
版 O
， O
只 O
不 O
过 O
它 O
的 O
主 O
要 O
部 O
件 O
被 O
换 O
成 O
了 O
大 O
规 O
模 O
集 O
成 O
电 O
路 O
而 O
已 O
。 O
仅 O
此 O
一 O
说 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
就 O
当 O
之 O
无 O
愧 O
于 O
计 O
算 O
机 O
系 O
统 O
设 O
计 O
的 O
“ O
开 O
山 O
鼻 O
祖 O
” O
。 O

不 O
过 O
， O
以 O
上 O
讲 O
的 O
都 O
是 O
后 O
话 O
， O
殊 O
不 O
知 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
和 O
阿 B-PER
达 I-PER
当 O
年 O
处 O
在 O
怎 O
样 O
痛 O
苦 O
的 O
水 O
深 O
火 O
热 O
之 O
中 O
！ O
由 O
于 O
得 O
不 O
到 O
任 O
何 O
资 O
助 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
为 O
把 O
分 O
析 O
机 O
的 O
图 O
纸 O
变 O
成 O
现 O
实 O
， O
耗 O
尽 O
了 O
自 O
己 O
全 O
部 O
财 O
产 O
， O
搞 O
得 O
一 O
贫 O
如 O
洗 O
。 O
他 O
只 O
好 O
暂 O
时 O
放 O
下 O
手 O
头 O
的 O
活 O
， O
和 O
阿 B-PER
达 I-PER
商 O
量 O
设 O
法 O
赚 O
一 O
些 O
钱 O
， O
如 O
制 O
作 O
国 O
际 O
象 O
棋 O
玩 O
具 O
、 O
赛 O
马 O
游 O
戏 O
机 O
等 O
等 O
。 O
为 O
筹 O
措 O
科 O
研 O
经 O
费 O
， O
他 O
们 O
不 O
得 O
不 O
“ O
下 O
海 O
” O
搞 O
“ O
创 O
收 O
” O
。 O
最 O
后 O
， O
两 O
人 O
陷 O
入 O
了 O
惶 O
惶 O
不 O
可 O
终 O
日 O
的 O
窘 O
境 O
。 O
阿 B-PER
达 I-PER
忍 O
痛 O
两 O
次 O
把 O
丈 O
夫 O
家 O
中 O
祖 O
传 O
的 O
珍 O
宝 O
送 O
进 O
当 O
铺 O
， O
以 O
维 O
持 O
日 O
常 O
开 O
销 O
， O
而 O
这 O
些 O
财 O
宝 O
又 O
两 O
次 O
被 O
她 O
母 O
亲 O
出 O
资 O
赎 O
了 O
回 O
来 O
。 O

阿 B-PER
达 I-PER
去 O
后 O
， O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
又 O
默 O
默 O
地 O
独 O
自 O
坚 O
持 O
了 O
近 O
2 O
0 O
年 O
。 O
晚 O
年 O
的 O
他 O
已 O
经 O
不 O
能 O
准 O
确 O
地 O
发 O
音 O
， O
甚 O
至 O
不 O
能 O
有 O
条 O
理 O
地 O
表 O
达 O
自 O
己 O
的 O
意 O
思 O
， O
但 O
是 O
他 O
仍 O
然 O
百 O
折 O
不 O
挠 O
地 O
坚 O
持 O
工 O
作 O
。 O

阿 B-PER
达 I-PER
· I-PER
洛 I-PER
芙 I-PER
莱 I-PER
斯 I-PER
（ O
A B-PER
d I-PER
a I-PER
L I-PER
o I-PER
v I-PER
e I-PER
l I-PER
a I-PER
c I-PER
e I-PER
， O
1 O
8 O
1 O
5 O
年 O
1 O
2 O
月 O
1 O
0 O
日 O
— O
1 O
8 O
5 O
2 O
年 O
1 O
1 O
月 O
2 O
7 O
日 O
） O
， O
英 B-LOC
国 I-LOC
数 O
学 O
家 O
、 O
程 O
序 O
员 O
， O
计 O
算 O
机 O
程 O
序 O
创 O
始 O
人 O
。 O
原 O
名 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
· I-PER
阿 I-PER
达 I-PER
· I-PER
拜 I-PER
伦 I-PER
， O
因 O
建 O
立 O
循 O
环 O
和 O
子 O
程 O
序 O
概 O
念 O
， O
拟 O
定 O
第 O
一 O
份 O
“ O
程 O
序 O
设 O
计 O
流 O
程 O
图 O
” O
， O
被 O
视 O
为 O
首 O
位 O
计 O
算 O
机 O
程 O
序 O
员 O
。 O

她 O
自 O
幼 O
接 O
受 O
数 O
学 O
教 O
育 O
以 O
避 O
免 O
受 O
诗 O
人 O
父 O
亲 O
拜 B-PER
伦 I-PER
影 O
响 O
。 O
1 O
8 O
4 O
2 O
年 O
翻 O
译 O
意 O
大 O
利 O
数 O
学 O
家 O
路 B-PER
易 I-PER
吉 I-PER
· O
米 B-PER
那 I-PER
比 I-PER
亚 I-PER
关 O
于 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
分 O
析 O
机 O
的 O
著 O
作 O
， O
在 O
注 O
释 O
中 O
详 O
述 O
使 O
用 O
该 O
机 O
器 O
计 O
算 O
伯 B-PER
努 I-PER
利 I-PER
数 O
的 O
方 O
法 O
， O
该 O
算 O
法 O
被 O
公 O
认 O
为 O
首 O
个 O
计 O
算 O
机 O
程 O
序 O
。 O
1 O
8 O
3 O
5 O
年 O
与 O
威 B-PER
廉 I-PER
· O
金 O
结 O
婚 O
后 O
育 O
有 O
三 O
子 O
。 O
1 O
8 O
5 O
2 O
年 O
因 O
治 O
疗 O
子 O
宫 O
颈 O
癌 O
去 O
世 O
， O
葬 O
于 O
父 O
亲 O
拜 B-PER
伦 I-PER
墓 O
旁 O
。 O
美 B-LOC
国 I-LOC
国 O
防 O
部 O
于 O
1 O
9 O
8 O
0 O
年 O
将 O
其 O
研 O
发 O
的 O
高 O
级 O
程 O
序 O
语 O
言 O
命 O
名 O
为 O
A O
d O
a O
语 O
言 O
以 O
表 O
纪 O
念 O
。 O

在 O
1 O
8 O
4 O
2 O
年 O
， O
人 O
称 O
“ O
数 O
字 O
女 O
王 O
” O
的 O
阿 B-PER
达 I-PER
· I-PER
洛 I-PER
芙 I-PER
莱 I-PER
斯 I-PER
（ O
A B-PER
d I-PER
a I-PER
L I-PER
o I-PER
v I-PER
e I-PER
l I-PER
a I-PER
c I-PER
e I-PER
， O
又 O
译 O
为 O
阿 B-PER
达 I-PER
· I-PER
勒 I-PER
芙 I-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
） O
编 O
写 O
了 O
历 O
史 O
上 O
首 O
款 O
电 O
脑 O
程 O
序 O
。 O

在 O
1 O
8 O
3 O
4 O
年 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
朋 O
友 O
— O
— O
英 B-LOC
国 I-LOC
数 O
学 O
家 O
、 O
发 O
明 O
家 O
兼 O
机 O
械 O
工 O
程 O
师 O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
巴 I-PER
贝 I-PER
其 I-PER
（ O
C O
h O
a O
r O
l O
e O
s O
B O
a O
b O
b O
a O
g O
e O
） O
— O
— O
发 O
明 O
了 O
一 O
台 O
分 O
析 O
机 O
； O
阿 B-PER
达 I-PER
则 O
致 O
力 O
于 O
为 O
该 O
分 O
析 O
机 O
编 O
写 O
算 O
法 O
， O
并 O
于 O
1 O
8 O
4 O
3 O
年 O
公 O
布 O
了 O
世 O
界 O
上 O
第 O
一 O
套 O
算 O
法 O
。 O

1 O
8 O
5 O
2 O
年 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
为 O
了 O
治 O
疗 O
子 O
宫 O
颈 O
癌 O
， O
却 O
因 O
此 O
死 O
于 O
失 O
血 O
过 O
多 O
， O
享 O
年 O
3 O
6 O
岁 O
。 O
无 O
独 O
有 O
偶 O
， O
她 O
与 O
她 O
父 O
亲 O
拜 B-PER
伦 I-PER
死 O
于 O
相 O
同 O
年 O
龄 O
， O
一 O
样 O
死 O
于 O
治 O
疗 O
中 O
的 O
失 O
血 O
过 O
多 O
。 O
她 O
留 O
下 O
了 O
两 O
个 O
儿 O
子 O
与 O
一 O
位 O
女 O
儿 O
— O
— O
安 B-PER
妮 I-PER
· I-PER
布 I-PER
兰 I-PER
特 I-PER
贵 O
女 O
。 O

依 O
她 O
的 O
遗 O
言 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
葬 O
于 O
诺 B-LOC
丁 I-LOC
汉 I-LOC
哈 O
克 O
诺 O
的 O
圣 O
玛 O
丽 O
亚 O
· O
抹 O
大 O
拉 O
教 O
堂 O
， O
长 O
眠 O
在 O
父 O
亲 O
的 O
身 O
旁 O
。 O

阿 B-PER
达 I-PER
是 O
她 O
母 O
亲 O
安 B-PER
妮 I-PER
· I-PER
伊 I-PER
莎 I-PER
贝 I-PER
拉 I-PER
· I-PER
米 I-PER
尔 I-PER
班 I-PER
奇 I-PER
（ O
A O
n O
n O
e O
  O
I O
s O
a O
b O
e O
l O
l O
a O
  O
M O
i O
l O
b O
a O
n O
k O
e O
） O
与 O
诗 O
人 O
父 O
亲 O
拜 B-PER
伦 I-PER
的 O
合 O
法 O
女 O
儿 O
。 O
她 O
的 O
名 O
字 O
取 O
自 O
拜 B-PER
伦 I-PER
的 O
异 O
母 O
的 O
姐 O
姐 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
· I-PER
李 I-PER
（ O
A O
u O
g O
u O
s O
t O
a O
  O
L O
e O
i O
g O
h O
） O
。 O

据 O
加 B-LOC
利 I-LOC
福 I-LOC
尼 I-LOC
亚 I-LOC
大 I-LOC
学 I-LOC
圣 I-LOC
迭 I-LOC
戈 I-LOC
分 I-LOC
校 I-LOC
的 O
记 O
载 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
原 O
名 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
· I-PER
阿 I-PER
达 I-PER
· I-PER
拜 I-PER
伦 I-PER
， O
她 O
的 O
父 O
母 O
在 O
她 O
出 O
生 O
不 O
久 O
后 O
就 O
离 O
异 O
。 O

她 O
的 O
母 O
亲 O
鼓 O
励 O
她 O
从 O
事 O
数 O
学 O
研 O
究 O
， O
以 O
避 O
免 O
像 O
她 O
的 O
父 O
亲 O
那 O
样 O
出 O
现 O
“ O
危 O
险 O
的 O
诗 O
人 O
倾 O
向 O
” O

阿 B-PER
达 I-PER
从 O
未 O
见 O
过 O
她 O
同 O
父 O
异 O
母 O
的 O
妹 O
妹 O
阿 B-PER
拉 I-PER
格 I-PER
· O
拜 B-PER
伦 I-PER
（ O
A O
l O
l O
e O
g O
r O
a O
  O
B O
y O
r O
o O
n O
） O
， O
阿 B-PER
拉 I-PER
格 I-PER
是 O
拜 B-PER
伦 I-PER
与 O
克 B-PER
莱 I-PER
尔 I-PER
· O
克 B-PER
莱 I-PER
蒙 I-PER
（ O
C O
l O
a O
i O
r O
e O
  O
C O
l O
a O
i O
r O
m O
o O
n O
t O
） O
所 O
生 O
， O
但 O
于 O
1 O
8 O
2 O
2 O
年 O
死 O
去 O
， O
得 O
年 O
5 O
岁 O
。 O
至 O
于 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
另 O
一 O
位 O
亲 O
戚 O
伊 B-PER
丽 I-PER
莎 I-PER
白 I-PER
· O
梅 B-PER
朵 I-PER
拉 I-PER
· O
李 I-PER
（ O
E O
l O
i O
z O
a O
b O
e O
t O
h O
  O
M O
e O
d O
o O
r O
a O
  O
L O
e O
i O
g O
h O
， O
是 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
· O
李 I-PER
之 O
女 O
） O
则 O
有 O
与 O
她 O
照 O
过 O
面 O
， O
并 O
由 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
母 O
亲 O
告 O
知 O
阿 B-PER
达 I-PER
与 O
梅 B-PER
朵 I-PER
拉 I-PER
彼 O
此 O
的 O
身 O
世 O
。 O

阿 B-PER
达 I-PER
与 O
她 O
的 O
母 O
亲 O
同 O
住 O
。 O
她 O
的 O
母 O
亲 O
A B-PER
n I-PER
n I-PER
e I-PER
I B-PER
s I-PER
a I-PER
b I-PER
e I-PER
l I-PER
l I-PER
a I-PER
对 O
数 O
学 O
感 O
到 O
极 O
高 O
的 O
兴 O
趣 O
（ O
其 O
夫 O
拜 B-PER
伦 I-PER
称 O
她 O
为 O
T B-PER
h I-PER
e I-PER
P I-PER
r I-PER
i I-PER
n I-PER
c I-PER
e I-PER
s I-PER
s I-PER
o I-PER
f I-PER
P I-PER
a I-PER
r I-PER
a I-PER
l I-PER
l I-PER
e I-PER
l I-PER
o I-PER
g I-PER
r I-PER
a I-PER
m I-PER
s I-PER
， O
即 O
平 O
行 O
四 O
边 O
形 O
公 O
主 O
） O
， O
数 O
学 O
占 O
有 O
她 O
人 O
生 O
的 O
绝 O
大 O
部 O
分 O
， O
即 O
使 O
结 O
婚 O
之 O
后 O
也 O
是 O
如 O
此 O
。 O
而 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
母 O
亲 O
A B-PER
n I-PER
n I-PER
e I-PER
让 O
她 O
年 O
轻 O
时 O
就 O
学 O
习 O
数 O
学 O
一 O
事 O
， O
却 O
总 O
是 O
被 O
认 O
为 O
是 O
受 O
到 O
其 O
父 O
拜 B-PER
伦 I-PER
的 O
影 O
响 O
。 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
数 O
学 O
与 O
科 O
学 O
课 O
程 O
是 O
由 O
家 O
庭 O
教 O
师 O
威 B-PER
廉 I-PER
· I-PER
福 I-PER
莱 I-PER
德 I-PER
（ O
W B-PER
i I-PER
l I-PER
l I-PER
i I-PER
a I-PER
m I-PER
F I-PER
r I-PER
e I-PER
n I-PER
d I-PER
） O
、 O
威 B-PER
廉 I-PER
· I-PER
金 I-PER
（ O
W B-PER
i I-PER
l I-PER
l I-PER
i I-PER
a I-PER
m I-PER
K I-PER
i I-PER
n I-PER
g I-PER
） O
与 O
玛 B-PER
丽 I-PER
· I-PER
索 I-PER
麦 I-PER
维 I-PER
（ O
e O
n O
: O
M B-PER
a I-PER
r I-PER
y I-PER
S I-PER
o I-PER
m I-PER
e I-PER
r I-PER
v I-PER
i I-PER
l I-PER
l I-PER
e I-PER
） O
所 O
指 O
导 O
， O
后 O
来 O
更 O
接 O
受 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
都 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
德 I-PER
· I-PER
摩 I-PER
根 I-PER
的 O
教 O
导 O
。 O
阿 B-PER
达 I-PER
也 O
是 O
一 O
位 O
活 O
跃 O
于 O
伦 B-LOC
敦 I-LOC
社 O
交 O
圈 O
的 O
女 O
士 O
， O
这 O
位 O
女 O
士 O
曾 O
在 O
年 O
轻 O
时 O
是 O
女 O
学 O
究 O
（ O
B B-ORG
l I-ORG
u I-ORG
e I-ORG
S I-ORG
t I-ORG
o I-ORG
c I-ORG
k I-ORG
i I-ORG
n I-ORG
g I-ORG
s I-ORG
S I-ORG
o I-ORG
c I-ORG
i I-ORG
e I-ORG
t I-ORG
y I-ORG
） O
的 O
会 O
员 O
。 O

1 B-PER
8 I-PER
3 I-PER
5 I-PER
年 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
嫁 O
给 O
了 O
威 B-PER
廉 I-PER
· I-PER
金 I-PER
（ O
后 O
来 O
晋 O
封 O
为 O
第 O
一 O
代 O
勒 B-PER
芙 I-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
伯 O
爵 O
） O
。 O
他 O
们 O
总 O
共 O
生 O
下 O
三 O
个 O
孩 O
子 O
： O

拜 B-PER
伦 I-PER
（ O
B O
y O
r O
o O
n O
， O
生 O
于 O
1 O
8 O
3 O
6 O
年 O
5 O
月 O
1 O
2 O
日 O
） O
， O
安 B-PER
妮 I-PER
贝 I-PER
拉 I-PER
（ O
A O
n O
n O
a O
b O
e O
l O
l O
a O
， O
生 O
于 O
1 O
8 O
3 O
7 O
年 O
9 O
月 O
2 O
2 O
日 O
） O
， O
拉 B-PER
尔 I-PER
夫 I-PER
· O
戈 I-PER
登 I-PER
（ O
R O
a O
l O
p O
h O
  O
G O
o O
r O
d O
o O
n O
， O
生 O
于 O
1 O
8 O
3 O
9 O
年 O
7 O
月 O
2 O
日 O
） O
。 O

勒 B-PER
芙 I-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
一 O
家 O
住 O
在 O
瑟 B-LOC
瑞 I-LOC
（ O
S O
u O
r O
r O
e O
y O
） O
的 O
奥 B-LOC
坎 I-LOC
（ O
O O
c O
k O
h O
a O
m O
） O
。 O
而 O
自 O
婚 O
后 O
， O
她 O
的 O
头 O
衔 O
则 O
变 O
成 O
奥 B-PER
古 I-PER
斯 I-PER
塔 I-PER
· I-PER
阿 I-PER
达 I-PER
· I-PER
勒 I-PER
芙 I-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
伯 O
爵 O
夫 O
人 O
阁 O
下 O
（ O
T O
h O
e O
R O
i O
g O
h O
t O
H O
o O
n O
o O
u O
r O
a O
b O
l O
e O
A O
u O
g O
u O
s O
t O
a O
A O
d O
a O
, O
C O
o O
u O
n O
t O
e O
s O
s O
o O
f O
L O
o O
v O
e O
l O
a O
c O
e O
） O
。 O

她 O
的 O
老 O
师 O
玛 B-PER
丽 I-PER
· I-PER
索 I-PER
麦 I-PER
维 I-PER
是 O
一 O
位 O
著 O
名 O
的 O
1 O
9 O
世 O
纪 O
科 O
学 O
家 O
， O
并 O
由 O
这 O
位 O
学 O
者 O
于 O
1 O
8 O
3 O
3 O
年 O
6 O
月 O
5 O
日 O
介 O
绍 O
给 O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
巴 I-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
。 O
著 O
名 O
的 O
大 B-PER
卫 I-PER
· I-PER
布 I-PER
鲁 I-PER
斯 I-PER
特 I-PER
爵 O
士 O
（ O
S O
i O
r O
D O
a O
v O
i O
d O
B O
r O
e O
w O
s O
t O
e O
r O
） O
、 O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
卫 I-PER
斯 I-PER
顿 I-PER
（ O
C O
h O
a O
r O
l O
e O
s O
W O
h O
e O
a O
t O
s O
t O
o O
n O
e O
） O
、 O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
狄 I-PER
更 I-PER
斯 I-PER
与 O
麦 B-PER
可 I-PER
· I-PER
法 I-PER
拉 I-PER
第 I-PER
也 O
认 O
识 O
她 O
。 O

在 O
1 O
8 O
4 O
2 O
年 O
与 O
1 O
8 O
4 O
3 O
年 O
其 O
间 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
花 O
了 O
9 O
个 O
月 O
的 O
时 O
间 O
翻 O
译 O
意 O
大 O
利 O
数 O
学 O
家 O
路 B-PER
易 I-PER
吉 I-PER
· I-PER
米 I-PER
那 I-PER
比 I-PER
亚 I-PER
对 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
最 O
新 O
的 O
计 O
算 O
机 O
设 O
计 O
书 O
（ O
即 O
分 O
析 O
机 O
概 O
论 O
） O
所 O
留 O
下 O
的 O
备 O
忘 O
录 O
。 O
在 O
这 O
部 O
译 O
文 O
里 O
， O
她 O
附 O
加 O
许 O
多 O
注 O
记 O
， O
内 O
容 O
详 O
细 O
说 O
明 O
用 O
计 O
算 O
机 O
进 O
行 O
伯 O
努 O
利 O
数 O
的 O
运 O
算 O
方 O
式 O
， O
而 O
被 O
认 O
为 O
是 O
世 O
界 O
上 O
第 O
一 O
个 O
用 O
于 O
计 O
算 O
机 O
程 O
序 O
的 O
算 O
法 O
； O
因 O
此 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
也 O
被 O
认 O
为 O
是 O
世 O
界 O
上 O
第 O
一 O
位 O
程 O
式 O
设 O
计 O
师 O
。 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
在 O
他 O
所 O
著 O
的 O
《 O
经 O
过 O
哲 O
学 O
家 O
人 O
生 O
》 O
（ O
P O
a O
s O
s O
a O
g O
e O
s O
f O
r O
o O
m O
t O
h O
e O
L O
i O
f O
e O
o O
f O
a O
P O
h O
i O
l O
o O
s O
o O
p O
h O
e O
r O
, O
1 O
8 O
4 O
6 O
） O
里 O
留 O
有 O
下 O
面 O
的 O
述 O
叙 O
： O

阿 B-PER
达 I-PER
的 O
文 O
章 O
创 O
造 O
出 O
许 O
多 O
巴 B-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
也 O
未 O
曾 O
提 O
到 O
的 O
新 O
构 O
想 O
， O
比 O
如 O
阿 B-PER
达 I-PER
曾 O
经 O
预 O
言 O
道 O
： O
“ O
这 O
个 O
机 O
器 O
未 O
来 O
可 O
以 O
用 O
来 O
排 O
版 O
、 O
编 O
曲 O
或 O
是 O
各 O
种 O
更 O
复 O
杂 O
的 O
用 O
途 O
。 O
” O

她 O
死 O
后 O
一 O
百 O
年 O
， O
于 O
1 O
9 O
5 O
3 O
年 O
， O
阿 B-PER
达 I-PER
之 O
前 O
对 O
查 B-PER
尔 I-PER
斯 I-PER
· I-PER
巴 I-PER
贝 I-PER
奇 I-PER
的 O
《 O
分 O
析 O
机 O
概 O
论 O
》 O
所 O
留 O
下 O
的 O
笔 O
记 O
被 O
重 O
新 O
公 O
布 O
， O
并 O
被 O
公 O
认 O
对 O
现 O
代 O
计 O
算 O
机 O
与 O
软 O
件 O
工 O
程 O
造 O
成 O
了 O
重 O
大 O
影 O
响 O
。 O

在 O
1 O
9 O
8 O
0 O
年 O
1 O
2 O
月 O
1 O
0 O
日 O
， O
美 B-LOC
国 I-LOC
国 I-LOC
防 I-LOC
部 I-LOC
制 O
作 O
了 O
一 O
个 O
新 O
的 O
高 O
级 O
计 O
算 O
机 O
编 O
程 O
语 O
言 O
— O
— O
A O
d O
a O
， O
以 O
纪 O
念 O
阿 B-PER
达 I-PER
· I-PER
洛 I-PER
芙 I-PER
莱 I-PER
斯 I-PER
。 O

在 O
微 B-ORG
软 I-ORG
的 O
W O
i O
n O
s O
产 O
品 O
里 O
也 O
可 O
以 O
找 O
到 O
阿 B-PER
达 I-PER
的 O
全 O
息 O
图 O
标 O
签 O
。 O

英 B-LOC
国 I-LOC
计 O
算 O
机 O
公 O
会 O
每 O
年 O
都 O
颁 O
发 O
以 O
阿 B-PER
达 I-PER
命 O
名 O
的 O
软 O
件 O
工 O
程 O
创 O
新 O
大 O
奖 O
。 O

P O
S O
： O
A B-PER
d I-PER
a I-PER
是 O
一 O
种 O
表 O
现 O
能 O
力 O
很 O
强 O
的 O
通 O
用 O
程 O
序 O
设 O
计 O
语 O
言 O
， O
它 O
是 O
美 B-LOC
国 I-LOC
国 I-LOC
防 I-LOC
部 I-LOC
为 O
克 O
服 O
软 O
件 O
开 O
发 O
危 O
机 O
， O
耗 O
费 O
巨 O
资 O
， O
历 O
时 O
近 O
2 O
0 O
年 O
研 O
制 O
成 O
功 O
的 O
。 O
它 O
被 O
誉 O
为 O
第 O
四 O
代 O
计 O
算 O
机 O
语 O
言 O
的 O
最 O
成 O
功 O
代 O
表 O
。 O

与 O
其 O
他 O
流 O
行 O
的 O
程 O
序 O
设 O
计 O
语 O
言 O
不 O
同 O
， O
它 O
不 O
仅 O
体 O
现 O
了 O
许 O
多 O
现 O
代 O
软 O
件 O
的 O
开 O
发 O
原 O
理 O
， O
而 O
且 O
将 O
这 O
些 O
原 O
理 O
付 O
诸 O
实 O
现 O
。 O
因 O
此 O
， O
A O
d O
a O
语 O
言 O
的 O
使 O
用 O
可 O
大 O
大 O
改 O
善 O
软 O
件 O
系 O
统 O
的 O
清 O
晰 O
性 O
， O
可 O
靠 O
性 O
， O
有 O
效 O
性 O
， O
可 O
维 O
护 O
性 O
。 O
A O
d O
a O
的 O
出 O
现 O
， O
标 O
志 O
着 O
软 O
件 O
工 O
程 O
成 O
功 O
地 O
进 O
入 O
了 O
国 O
家 O
和 O
国 O
际 O
的 O
规 O
模 O
。 O

在 O
第 O
2 O
0 O
3 O
集 O
的 O
数 O
谜 O
（ O
m O
a O
t O
h O
- O
m O
y O
s O
t O
e O
r O
y O
） O
动 O
画 O
— O
— O
《 O
数 O
位 O
追 O
逐 O
》 O
里 O
， O
就 O
有 O
她 O
的 O
身 O
影 O
出 O
现 O
， O
其 O
配 O
音 O
由 O
的 O
珍 O
· O
科 O
廷 O
担 O
当 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
克 I-PER
罗 I-PER
利 I-PER
在 O
他 O
的 O
小 O
说 O
《 O
拜 B-PER
伦 I-PER
的 O
故 O
事 O
》 O
（ O
L O
o O
r O
d O
 O
B O
y O
r O
o O
n O
' O
s O
 O
N O
o O
v O
e O
l O
） O
中 O
， O
拜 B-PER
伦 I-PER
写 O
下 O
了 O
自 O
己 O
的 O
故 O
事 O
， O
却 O
因 O
亡 O
故 O
而 O
未 O
能 O
完 O
成 O
， O
之 O
后 O
由 O
其 O
女 O
阿 B-PER
达 I-PER
将 O
故 O
事 O
补 O
齐 O
。 O

阿 B-PER
达 I-PER
是 O
1 O
9 O
9 O
7 O
年 O
电 O
影 O
《 O
孕 O
育 O
阿 O
达 O
》 O
里 O
被 O
饰 O
演 O
的 O
主 O
角 O
。 O

在 O
史 B-PER
考 I-PER
特 I-PER
· I-PER
卫 I-PER
斯 I-PER
特 I-PER
菲 I-PER
尔 I-PER
德 I-PER
的 O
系 O
列 O
作 O
《 O
M O
i O
d O
n O
i O
g O
h O
t O
e O
r O
s O
》 O
里 O
， O
其 O
中 O
一 O
名 O
女 O
性 O
主 O
角 O
的 O
崇 O
拜 O
对 O
象 O
正 O
是 O
阿 B-PER
达 I-PER
， O
更 O
影 O
响 O
了 O
其 O
中 O
三 O
本 O
系 O
列 O
作 O
的 O
内 O
容 O
。 O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
（ O
C O
l O
a O
u O
d O
e O
E O
l O
w O
o O
o O
d O
S O
h O
a O
n O
n O
o O
n O
， O
1 O
9 O
1 O
6 O
年 O
4 O
月 O
3 O
0 O
日 O
— O
2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
2 O
月 O
2 O
4 O
日 O
） O
， O
出 O
生 O
于 O
美 B-LOC
国 I-LOC
密 B-LOC
歇 I-LOC
根 I-LOC
州 I-LOC
佩 B-LOC
托 I-LOC
斯 I-LOC
基 I-LOC
， O
美 B-LOC
国 I-LOC
数 O
学 O
家 O
、 O
发 O
明 O
家 O
、 O
密 O
码 O
学 O
家 O
， O
信 O
息 O
论 O
创 O
始 O
人 O
， O
美 B-ORG
国 I-ORG
国 I-ORG
家 I-ORG
工 I-ORG
程 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
、 O
美 B-ORG
国 I-ORG
国 I-ORG
家 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
、 O
美 B-ORG
国 I-ORG
艺 I-ORG
术 I-ORG
与 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
， O
生 O
前 O
是 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
名 O
誉 O
教 O
授 O
。 O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
于 O
1 O
9 O
3 O
6 O
年 O
获 O
得 O
密 B-ORG
歇 I-ORG
根 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
学 O
士 O
学 O
位 O
； O
1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
获 O
得 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
硕 O
士 O
和 O
博 O
士 O
学 O
位 O
； O
1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
任 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
高 I-ORG
等 I-ORG
研 I-ORG
究 I-ORG
院 I-ORG
研 O
究 O
员 O
； O
1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
— O
1 O
9 O
7 O
2 O
年 O
任 O
职 O
于 O
贝 B-ORG
尔 I-ORG
实 I-ORG
验 I-ORG
室 I-ORG
； O
1 O
9 O
5 O
8 O
年 O
— O
1 O
9 O
7 O
8 O
年 O
任 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
D O
o O
n O
n O
o O
r O
科 O
学 O
教 O
授 O
； O
1 O
9 O
7 O
3 O
年 O
在 O
I B-ORG
E I-ORG
E I-ORG
E I-ORG
信 O
息 O
论 O
国 O
际 O
研 O
讨 O
会 O
上 O
获 O
颁 O
以 O
其 O
名 O
字 O
命 O
名 O
的 O
香 O
农 O
奖 O
； O
1 O
9 O
7 O
8 O
年 O
从 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
退 O
休 O
， O
成 O
为 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
名 O
誉 O
教 O
授 O
； O
2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
2 O
月 O
2 O
4 O
日 O
在 O
美 B-LOC
国 I-LOC
马 B-LOC
萨 I-LOC
诸 I-LOC
塞 I-LOC
州 I-LOC
辞 O
世 O
， O
享 O
年 O
8 O
4 O
岁 O
。 O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
提 O
出 O
了 O
信 O
息 O
熵 O
的 O
概 O
念 O
， O
为 O
信 O
息 O
论 O
和 O
数 O
字 O
通 O
信 O
奠 O
定 O
了 O
基 O
础 O
。 O

1 O
9 O
3 O
2 O
年 O
， O
从 O
盖 B-ORG
洛 I-ORG
德 I-ORG
高 I-ORG
中 I-ORG
毕 O
业 O
， O
进 O
入 O
密 B-ORG
歇 I-ORG
根 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
学 O
习 O
。 O

1 O
9 O
3 O
6 O
年 O
， O
同 O
时 O
获 O
得 O
密 B-ORG
歇 I-ORG
根 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
数 O
学 O
学 O
士 O
学 O
位 O
和 O
电 O
子 O
工 O
程 O
学 O
士 O
学 O
位 O
。 O

1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
， O
获 O
得 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
电 O
气 O
工 O
程 O
硕 O
士 O
学 O
位 O
和 O
数 O
学 O
博 O
士 O
学 O
位 O
。 O

1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
， O
任 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
高 I-ORG
等 I-ORG
研 I-ORG
究 I-ORG
院 I-ORG
研 O
究 O
员 O
。 O

1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
— O
1 O
9 O
7 O
2 O
年 O
， O
任 O
职 O
于 O
贝 B-ORG
尔 I-ORG
实 I-ORG
验 I-ORG
室 I-ORG
。 O

1 O
9 O
7 O
3 O
年 O
， O
在 O
以 B-LOC
色 I-LOC
列 I-LOC
阿 B-LOC
什 I-LOC
凯 I-LOC
隆 I-LOC
召 O
开 O
的 O
信 O
息 O
论 O
国 O
际 O
研 O
讨 O
会 O
上 O
， O
I B-ORG
E I-ORG
E I-ORG
E I-ORG
命 O
名 O
了 O
香 O
农 O
奖 O
， O
并 O
把 O
这 O
一 O
奖 O
项 O
授 O
予 O
香 B-PER
农 I-PER
本 O
人 O
。 O

1 O
9 O
7 O
8 O
年 O
， O
从 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
退 O
休 O
， O
成 O
为 O
麻 B-ORG
省 I-ORG
理 I-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
名 O
誉 O
教 O
授 O
。 O

2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
2 O
月 O
2 O
4 O
日 O
， O
在 O
与 O
阿 O
尔 O
茨 O
海 O
默 O
病 O
长 O
期 O
斗 O
争 O
后 O
， O
在 O
美 B-LOC
国 I-LOC
马 B-LOC
萨 I-LOC
诸 I-LOC
塞 I-LOC
州 I-LOC
辞 O
世 O
， O
享 O
年 O
8 O
4 O
岁 O
。 O

在 B-LOC
攻 O
读 O
博 O
士 O
学 O
位 O
期 O
间 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
除 O
了 O
继 O
续 O
研 O
究 O
开 O
关 O
理 O
论 O
， O
还 O
进 O
行 O
微 O
分 O
分 O
析 O
器 O
的 O
研 O
究 O
。 O
这 O
种 O
分 O
析 O
器 O
是 O
早 O
期 O
的 O
机 O
械 O
模 O
拟 O
计 O
算 O
机 O
， O
用 O
于 O
获 O
得 O
常 O
微 O
分 O
方 O
程 O
的 O
数 O
值 O
解 O
。 O
1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
发 O
表 O
论 O
文 O
《 O
M O
a O
t O
h O
e O
m O
a O
t O
i O
c O
a O
l O
T O
h O
e O
o O
r O
y O
o O
f O
t O
h O
e O
D O
i O
f O
f O
e O
r O
e O
n O
t O
i O
a O
l O
A O
n O
a O
l O
y O
z O
e O
r O
（ O
微 O
分 O
分 O
析 O
器 O
的 O
数 O
学 O
理 O
论 O
） O
》 O
。 O
伴 O
随 O
着 O
模 O
拟 O
计 O
算 O
机 O
理 O
论 O
的 O
发 O
展 O
， O
他 O
还 O
尝 O
试 O
去 O
理 O
解 O
数 O
字 O
计 O
算 O
机 O
如 O
何 O
来 O
完 O
成 O
与 O
此 O
类 O
似 O
的 O
计 O
算 O
任 O
务 O
。 O

1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
夏 O
天 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
在 O
贝 B-ORG
尔 I-ORG
实 I-ORG
验 I-ORG
室 I-ORG
参 O
加 O
了 O
专 O
门 O
研 O
究 O
火 O
力 O
控 O
制 O
系 O
统 O
的 O
一 O
个 O
精 O
英 O
小 O
组 O
， O
设 O
计 O
观 O
测 O
敌 O
机 O
或 O
导 O
弹 O
、 O
计 O
算 O
防 O
空 O
导 O
弹 O
的 O
瞄 O
准 O
目 O
标 O
的 O
定 O
向 O
器 O
， O
这 O
种 O
装 O
置 O
支 O
援 O
了 O
英 B-LOC
国 I-LOC
抗 O
击 O
德 B-LOC
国 I-LOC
V O
1 O
火 O
箭 O
、 O
V O
2 O
火 O
箭 O
的 O
能 O
力 O
。 O
在 O
闲 O
暇 O
时 O
间 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
仍 O
然 O
致 O
力 O
于 O
开 O
关 O
理 O
论 O
和 O
通 O
信 O
的 O
数 O
学 O
理 O
论 O
研 O
究 O
。 O

从 B-PER
1940 I-PER
年 I-PER
算 I-PER
起 I-PER
， O
香 B-PER
农 I-PER
用 O
了 O
八 O
年 O
的 O
时 O
间 O
， O
为 O
通 O
信 O
系 O
统 O
建 O
立 O
了 O
一 O
整 O
套 O
数 O
学 O
理 O
论 O
。 O
他 O
的 O
理 O
论 O
涉 O
及 O
到 O
整 O
个 O
通 O
信 O
处 O
理 O
过 O
程 O
， O
这 O
些 O
处 O
理 O
对 O
象 O
包 O
括 O
通 O
信 O
源 O
头 O
、 O
数 O
据 O
压 O
缩 O
、 O
信 O
道 O
编 O
码 O
、 O
调 O
制 O
、 O
信 O
道 O
噪 O
声 O
、 O
解 O
调 O
、 O
检 O
错 O
、 O
纠 O
错 O
等 O
。 O
理 O
论 O
关 O
注 O
了 O
最 O
佳 O
通 O
信 O
系 O
统 O
的 O
性 O
能 O
以 O
及 O
如 O
何 O
才 O
能 O
接 O
近 O
该 O
性 O
能 O
。 O
终 O
于 O
在 O
1948 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
在 O
《 O
B B-ORG
e I-ORG
l I-ORG
l I-ORG
S I-ORG
y I-ORG
s I-ORG
t I-ORG
e I-ORG
m I-ORG
T I-ORG
e I-ORG
c I-ORG
h I-ORG
n I-ORG
i I-ORG
c I-ORG
a I-ORG
l I-ORG
J I-ORG
o I-ORG
u I-ORG
r I-ORG
n I-ORG
a I-ORG
l I-ORG
》 O
期 O
刊 O
上 O
发 O
表 O
了 O
《 O
A O
M O
a O
t O
h O
e O
m O
a O
t O
i O
c O
s O
T O
h O
e O
o O
r O
y O
o O
f O
C O
o O
m O
m O
u O
n O
i O
c O
a O
t O
i O
o O
n O
（ O
通 O
信 O
的 O
数 O
学 O
理 O
论 O
） O
》 O
一 O
文 O
， O
标 O
志 O
着 O
信 O
息 O
论 O
的 O
诞 O
生 O
， O
在 O
这 O
一 O
篇 O
论 O
文 O
中 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
提 O
出 O
熵 O
（ O
e O
n O
t O
r O
o O
p O
y O
） O
的 O
概 O
念 O
， O
给 O
出 O
了 O
可 O
量 O
化 O
的 O
信 O
息 O
的 O
定 O
义 O
， O
推 O
导 O
出 O
一 O
系 O
列 O
定 O
理 O
。 O
1949 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
又 O
在 O
《 O
B B-ORG
e I-ORG
l I-ORG
l I-ORG
S I-ORG
y I-ORG
s I-ORG
t I-ORG
e I-ORG
m I-ORG
T I-ORG
e I-ORG
c I-ORG
h I-ORG
n I-ORG
i I-ORG
c I-ORG
a I-ORG
l I-ORG
J I-ORG
o I-ORG
u I-ORG
r I-ORG
n I-ORG
a I-ORG
l I-ORG
》 O
期 O
刊 O
上 O
发 O
表 O
了 O
《 O
噪 O
声 O
下 O
的 O
通 O
信 O
》 O
一 O
文 O
， O
在 O
这 O
一 O
篇 O
论 O
文 O
中 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
阐 O
明 O
了 O
通 O
信 O
的 O
基 O
本 O
问 O
题 O
， O
给 O
出 O
了 O
通 O
信 O
系 O
统 O
的 O
模 O
型 O
， O
提 O
出 O
了 O
信 O
息 O
量 O
的 O
数 O
学 O
表 O
达 O
式 O
， O
并 O
解 O
决 O
了 O
信 O
道 O
容 O
量 O
、 O
信 O
源 O
统 O
计 O
特 O
性 O
、 O
信 O
源 O
编 O
码 O
、 O
信 O
道 O
编 O
码 O
等 O
一 O
系 O
列 O
基 O
本 O
技 O
术 O
问 O
题 O
。 O

1 B-PER
9 I-PER
4 I-PER
9 I-PER
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
发 O
表 O
了 O
《 O
P O
r O
o O
g O
r O
a O
m O
m O
i O
n O
g O
O O
a O
C O
o O
m O
p O
u O
t O
e O
r O
f O
o O
r O
P O
l O
a O
y O
i O
n O
g O
C O
h O
e O
s O
s O
（ O
编 O
程 O
实 O
现 O
计 O
算 O
机 O
下 O
棋 O
） O
》 O
， O
这 O
是 O
人 O
工 O
智 O
能 O
的 O
一 O
个 O
先 O
驱 O
工 O
作 O
。 O
1 O
9 O
5 O
0 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
发 O
明 O
了 O
会 O
自 O
我 O
学 O
习 O
走 O
迷 O
宫 O
的 O
机 O
械 O
老 O
鼠 O
“ O
T O
h O
e O
s O
e O
u O
s O
” O
， O
成 O
为 O
第 O
一 O
台 O
人 O
工 O
智 O
能 O
装 O
置 O
的 O
雏 O
形 O
。 O
1 O
9 O
5 O
1 O
年 O
， O
他 O
发 O
表 O
了 O
论 O
文 O
《 O
P O
r O
e O
s O
e O
n O
t O
a O
t O
i O
o O
n O
o O
f O
a O
M O
a O
z O
e O
S O
o O
l O
v O
i O
n O
g O
M O
a O
c O
h O
i O
n O
e O
（ O
一 O
个 O
走 O
迷 O
宫 O
机 O
器 O
的 O
介 O
绍 O
） O
》 O
， O
这 O
是 O
一 O
篇 O
机 O
器 O
学 O
习 O
的 O
先 O
驱 O
著 O
作 O
。 O
1 O
9 O
5 O
3 O
年 O
， O
他 O
曾 O
设 O
计 O
了 O
“ O
心 O
灵 O
阅 O
读 O
（ O
M O
i O
n O
d O
R O
e O
a O
d O
i O
n O
g O
） O
” O
机 O
， O
可 O
通 O
过 O
观 O
察 O
、 O
记 O
忆 O
和 O
分 O
析 O
对 O
方 O
过 O
去 O
所 O
做 O
选 O
择 O
的 O
样 O
本 O
， O
试 O
图 O
猜 O
测 O
对 O
方 O
下 O
一 O
次 O
可 O
能 O
选 O
择 O
。 O

1 B-PER
9 O
5 O
4 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
与 O
摩 B-PER
尔 I-PER
（ O
E O
d O
w O
a O
r O
d O
  O
M O
o O
o O
r O
e O
） O
合 O
作 O
对 O
于 O
不 O
可 O
靠 O
组 O
件 O
的 O
计 O
算 O
进 O
行 O
了 O
理 O
论 O
研 O
究 O
， O
他 O
们 O
二 O
人 O
利 O
用 O
增 O
加 O
接 O
点 O
的 O
冗 O
余 O
度 O
来 O
提 O
高 O
继 O
电 O
器 O
电 O
路 O
可 O
靠 O
性 O
， O
这 O
个 O
结 O
果 O
具 O
有 O
较 O
大 O
的 O
理 O
论 O
意 O
义 O
， O
它 O
与 O
有 O
扰 O
信 O
道 O
传 O
信 O
问 O
题 O
密 O
切 O
相 O
关 O
。 O
1 O
9 O
5 O
9 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
发 O
表 O
论 O
文 O
《 O
C O
o O
d O
i O
n O
g O
  O
T O
h O
e O
o O
r O
e O
m O
s O
  O
f O
o O
r O
  O
a O
  O
D O
i O
s O
c O
r O
e O
t O
e O
  O
S O
o O
u O
r O
c O
e O
  O
w O
i O
t O
h O
  O
F O
i O
d O
e O
l O
i O
t O
y O
  O
C O
r O
i O
t O
e O
r O
i O
o O
n O
（ O
保 O
真 O
度 O
准 O
则 O
下 O
离 O
散 O
源 O
的 O
编 O
码 O
定 O
理 O
） O
》 O
创 O
建 O
了 O
率 O
失 O
真 O
理 O
论 O
， O
在 O
连 O
续 O
消 O
息 O
和 O
离 O
散 O
消 O
息 O
之 O
间 O
架 O
起 O
了 O
一 O
座 O
桥 O
梁 O
， O
从 O
而 O
给 O
信 O
号 O
数 O
字 O
化 O
提 O
供 O
了 O
一 O
个 O
基 O
础 O
和 O
有 O
效 O
的 O
工 O
具 O
。 O
1 O
9 O
6 O
0 O
年 O
， O
香 B-PER
农 I-PER
发 O
表 O
论 O
文 O
《 O
T O
w O
o O
- O
w O
a O
y O
  O
C O
o O
m O
m O
u O
n O
i O
c O
a O
t O
i O
o O
n O
  O
C O
h O
a O
n O
n O
e O
l O
（ O
双 O
向 O
通 O
信 O
信 O
道 O
） O
》 O
， O
创 O
建 O
了 O
多 O
用 O
户 O
信 O
息 O
论 O
。 O
香 B-PER
农 I-PER
还 O
曾 O
提 O
出 O
将 O
信 O
息 O
论 O
用 O
在 O
生 O
物 O
系 O
统 O
， O
在 O
他 O
看 O
来 O
， O
机 O
器 O
和 O
生 O
物 O
是 O
有 O
共 O
性 O
的 O
。 O

香 B-PER
农 I-PER
还 O
做 O
过 O
将 O
信 O
息 O
论 O
用 O
于 O
最 O
佳 O
投 O
资 O
策 O
略 O
问 O
题 O
的 O
研 O
究 O
， O
他 O
认 O
为 O
股 O
票 O
市 O
场 O
是 O
一 O
种 O
“ O
受 O
扰 O
信 O
号 O
” O
， O
与 O
时 O
间 O
序 O
列 O
相 O
关 O
联 O
。 O
问 O
题 O
是 O
要 O
通 O
过 O
适 O
当 O
选 O
择 O
和 O
调 O
整 O
证 O
券 O
投 O
资 O
组 O
合 O
， O
使 O
效 O
用 O
函 O
数 O
达 O
到 O
极 O
大 O
值 O
。 O
他 O
提 O
出 O
了 O
一 O
些 O
关 O
于 O
投 O
资 O
增 O
长 O
率 O
的 O
理 O
论 O
， O
但 O
没 O
有 O
发 O
表 O
。 O

截 B-PER
至 O
2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
2 O
月 O
， O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
一 O
共 O
发 O
表 O
了 O
至 O
少 O
1 O
2 O
7 O
篇 O
论 O
文 O
， O
参 O
与 O
过 O
几 O
本 O
书 O
的 O
编 O
辑 O
， O
但 O
是 O
没 O
有 O
独 O
自 O
出 O
版 O
过 O
著 O
作 O
。 O

1 O
9 O
5 O
8 O
年 O
， O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
在 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
举 O
办 O
了 O
V O
a O
n O
u O
x O
e O
m O
学 O
术 O
讲 O
座 O
。 O

1 O
9 O
6 O
5 O
年 O
， O
在 O
美 B-LOC
国 I-LOC
数 B-ORG
学 I-ORG
学 I-ORG
会 I-ORG
举 O
办 O
了 O
G B-PER
i I-PER
b I-PER
b I-PER
s I-PER
学 O
术 O
讲 O
座 O
。 O

1 O
9 O
8 O
5 O
年 O
， O
出 O
席 O
在 O
英 B-LOC
国 I-LOC
布 B-LOC
莱 I-LOC
顿 I-LOC
举 O
行 O
的 O
国 B-ORG
际 I-ORG
信 I-ORG
息 I-ORG
论 I-ORG
研 I-ORG
讨 I-ORG
会 I-ORG
。 O

1 B-TIME
9 I-TIME
8 I-TIME
0 I-TIME
年 O
代 O
， O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
的 O
记 O
忆 O
力 O
开 O
始 O
严 O
重 O
衰 O
退 O
， O
后 O
来 O
患 O
上 O
了 O
阿 O
尔 O
茨 O
海 O
默 O
病 O
。 O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
是 O
世 O
界 O
公 O
认 O
的 O
信 O
息 O
论 O
之 O
父 O
， O
他 O
富 O
有 O
远 O
见 O
卓 O
识 O
， O
一 O
举 O
奠 O
定 O
了 O
现 O
代 O
通 O
信 O
技 O
术 O
的 O
基 O
础 O
， O
现 O
代 O
数 O
字 O
逻 O
辑 O
电 O
路 O
的 O
基 O
础 O
以 O
及 O
现 O
代 O
密 O
码 O
学 O
的 O
基 O
础 O
； O
同 O
时 O
他 O
兴 O
趣 O
广 O
泛 O
， O
在 O
图 O
论 O
与 O
网 O
络 O
流 O
、 O
人 O
工 O
智 O
能 O
、 O
人 O
机 O
交 O
互 O
以 O
及 O
计 O
算 O
生 O
物 O
学 O
等 O
领 O
域 O
做 O
出 O
了 O
许 O
多 O
开 O
创 O
性 O
的 O
工 O
作 O
。 O
（ O
上 B-ORG
海 I-ORG
科 I-ORG
技 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
信 I-ORG
息 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
与 I-ORG
技 I-ORG
术 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
评 O
） O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
的 O
著 O
作 O
更 O
像 O
是 O
工 O
程 O
学 O
， O
但 O
香 B-PER
农 I-PER
的 O
数 O
学 O
直 O
觉 O
是 O
出 O
奇 O
地 O
精 O
确 O
， O
他 O
既 O
是 O
一 O
位 O
一 O
流 O
的 O
数 O
学 O
家 O
， O
又 O
是 O
一 O
位 O
一 O
流 O
的 O
工 O
程 O
师 O
。 O
（ O
前 O
苏 B-LOC
联 I-LOC
科 O
学 O
院 O
院 O
士 O
、 O
数 O
学 O
家 O
A O
. O
N O
. O
K O
o O
l O
m O
o O
g O
o O
r O
o O
v O
在 O
1 O
9 O
5 O
4 O
年 O
国 O
际 O
数 O
学 O
家 O
大 O
会 O
上 O
评 O
） O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
是 O
一 O
位 O
顽 O
皮 O
的 O
天 O
才 O
， O
他 O
发 O
明 O
了 O
比 O
特 O
（ O
b O
i O
t O
） O
， O
将 O
媒 O
体 O
与 O
信 O
息 O
分 O
离 O
， O
并 O
为 O
数 O
字 O
通 O
信 O
奠 O
定 O
了 O
基 O
础 O
（ O
T O
h O
e O
N O
e O
w O
Y O
o O
r O
k O
T O
i O
m O
e O
s O
c O
a O
l O
l O
e O
d O
h O
i O
m O
a O
“ O
p O
l O
a O
y O
f O
u O
l O
g O
e O
n O
i O
u O
s O
w O
h O
o O
i O
n O
v O
e O
n O
t O
e O
d O
t O
h O
e O
b O
i O
t O
， O
s O
e O
p O
a O
r O
a O
t O
e O
d O
t O
h O
e O
m O
e O
d O
i O
u O
m O
f O
r O
o O
m O
t O
h O
e O
m O
e O
s O
s O
a O
g O
e O
， O
a O
n O
d O
l O
a O
i O
d O
t O
h O
e O
f O
o O
u O
n O
d O
a O
t O
i O
o O
n O
s O
f O
o O
r O
a O
l O
l O
d O
i O
g O
i O
t O
a O
l O
c O
o O
m O
m O
u O
n O
i O
c O
a O
t O
i O
o O
n O
s O
. O
） O
。 O

克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
博 O
士 O
不 O
仅 O
仅 O
是 O
信 O
息 O
论 O
之 O
父 O
， O
而 O
且 O
在 O
数 O
据 O
压 O
缩 O
、 O
数 O
字 O
计 O
算 O
机 O
、 O
密 O
码 O
学 O
、 O
电 O
路 O
复 O
杂 O
性 O
、 O
网 O
络 O
流 O
、 O
杂 O
耍 O
以 O
及 O
人 O
工 O
智 O
能 O
和 O
人 O
机 O
交 O
互 O
方 O
面 O
做 O
出 O
了 O
奠 O
基 O
性 O
的 O
贡 O
献 O
。 O
（ O
上 B-ORG
海 I-ORG
交 I-ORG
通 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
计 I-ORG
算 I-ORG
机 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
与 I-ORG
工 I-ORG
程 I-ORG
系 I-ORG
评 O
） O

以 B-PER
克 I-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
的 O
名 O
字 O
命 O
名 O
的 O
定 O
理 O
、 O
定 O
律 O
、 O
公 O
式 O
有 O
香 B-PER
农 I-PER
三 O
大 O
定 O
理 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
采 O
样 O
定 O
理 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
定 O
律 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
定 O
理 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
公 O
式 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
极 O
限 O
、 O
香 B-PER
农 I-PER
- O
范 O
诺 O
编 O
码 O
等 O
。 O

1 O
9 O
7 O
3 O
年 O
， O
电 O
气 O
与 O
电 O
子 O
工 O
程 O
师 O
协 O
会 O
（ O
I B-ORG
E I-ORG
E I-ORG
E I-ORG
） O
命 O
名 O
了 O
香 B-PER
农 I-PER
奖 O
， O
该 O
奖 O
是 O
I B-ORG
E I-ORG
E I-ORG
E I-ORG
信 O
息 O
论 O
学 O
会 O
颁 O
发 O
的 O
信 O
息 O
论 O
领 O
域 O
最 O
高 O
荣 O
誉 O
， O
旨 O
在 O
表 O
彰 O
对 O
信 O
息 O
理 O
论 O
领 O
域 O
做 O
出 O
持 O
续 O
而 O
深 O
远 O
贡 O
献 O
的 O
人 O
。 O

为 O
了 O
纪 O
念 O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
， O
加 B-ORG
利 I-ORG
福 I-ORG
尼 I-ORG
亚 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
圣 I-ORG
迭 I-ORG
戈 I-ORG
分 I-ORG
校 I-ORG
设 O
立 O
了 O
一 O
个 O
香 B-PER
农 I-PER
纪 O
念 O
讲 O
座 O
， O
每 O
年 O
选 O
出 O
一 O
位 O
杰 O
出 O
的 O
信 O
息 O
理 O
论 O
家 O
在 O
香 B-PER
农 I-PER
的 O
生 O
日 O
（ O
4 O
月 O
3 O
0 O
日 O
） O
或 O
前 O
后 O
开 O
展 O
纪 O
念 O
讲 O
座 O
。 O

2 O
0 O
1 O
6 O
年 O
， O
马 B-LOC
其 I-LOC
顿 I-LOC
共 I-LOC
和 I-LOC
国 I-LOC
（ O
T O
h O
e O
O
R O
e O
p O
u O
b O
l O
i O
c O
O
o O
f O
O
M O
a O
c O
e O
d O
o O
n O
i O
a O
） O
发 O
行 O
了 O
纪 O
念 O
香 B-PER
农 I-PER
诞 O
辰 O
百 O
年 O
相 O
关 O
的 O
邮 O
票 O
。 O

2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
1 O
0 O
月 O
1 O
6 O
日 O
， O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
的 O
雕 O
像 O
在 O
加 B-LOC
利 I-LOC
福 I-LOC
尼 I-LOC
亚 I-LOC
大 O
学 O
圣 B-ORG
迭 I-ORG
戈 I-ORG
分 I-ORG
校 I-ORG
落 O
成 O
。 O

2 O
0 O
0 O
1 O
年 O
1 O
1 O
月 O
9 O
日 O
， O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
雕 O
像 O
落 O
成 O
典 O
礼 O
在 O
密 B-LOC
歇 I-LOC
根 I-LOC
大 I-ORG
学 I-ORG
举 O
行 O
。 O

2 O
0 O
1 O
6 O
年 O
4 O
月 O
2 O
2 O
日 O
， O
西 B-ORG
安 I-ORG
电 I-ORG
子 I-ORG
科 I-ORG
技 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
举 O
行 O
纪 O
念 O
香 B-PER
农 I-PER
百 O
年 O
诞 O
辰 O
座 O
谈 O
会 O
。 O

2 B-LOC
0 O
1 O
6 O
年 O
9 O
月 O
1 O
6 O
日 O
， O
来 O
自 O
香 B-LOC
港 I-LOC
中 B-ORG
文 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
、 O
柏 B-LOC
林 I-LOC
工 B-ORG
业 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
、 O
斯 B-LOC
坦 I-LOC
福 I-LOC
大 I-ORG
学 I-ORG
、 O
加 B-LOC
州 I-LOC
理 B-ORG
工 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
、 O
杜 B-ORG
克 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
、 O
雅 B-LOC
典 I-LOC
国 B-ORG
立 I-ORG
技 I-ORG
术 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
、 O
南 B-LOC
洋 I-LOC
理 B-ORG
工 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
等 O
大 O
学 O
、 O
科 O
研 O
机 O
构 O
的 O
科 O
研 O
人 O
员 O
齐 O
聚 O
在 O
密 B-ORG
歇 I-ORG
根 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
， O
在 O
香 B-PER
农 I-PER
百 O
年 O
研 O
讨 O
会 O
（ O
S O
h O
a O
n O
n O
o O
n O
C O
e O
n O
t O
e O
n O
n O
i O
a O
l O
S O
y O
m O
p O
o O
s O
i O
u O
m O
） O
上 O
庆 O
祝 O
密 B-ORG
歇 I-ORG
根 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
校 O
友 O
克 B-PER
劳 I-PER
德 I-PER
· I-PER
艾 I-PER
尔 I-PER
伍 I-PER
德 I-PER
· I-PER
香 I-PER
农 I-PER
诞 O
辰 O
百 O
年 O
。 O

2 O
0 O
1 O
6 O
年 O
1 O
0 O
月 O
1 O
8 O
日 O
， O
上 B-LOC
海 I-LOC
科 B-ORG
技 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
信 B-ORG
息 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
与 I-ORG
技 I-ORG
术 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
举 O
办 O
纪 O
念 O
香 B-PER
农 I-PER
诞 O
辰 O
一 O
百 O
周 O
年 O
学 O
术 O
研 O
讨 O
会 O
（ O
C O
l O
a O
u O
d O
e O
O
S O
h O
a O
n O
n O
o O
n O
O
C O
e O
n O
t O
e O
n O
a O
r O
y O
O
W O
o O
r O
k O
s O
h O
o O
p O
） O

2 O
0 O
1 O
6 O
年 O
1 O
2 O
月 O
1 O
4 O
日 O
至 O
1 O
6 O
日 O
， O
上 B-LOC
海 I-LOC
交 B-ORG
通 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
计 O
算 O
机 O
科 O
学 O
与 O
工 O
程 O
系 O
成 O
功 O
举 O
办 O
了 O
2 O
0 O
1 O
6 O
香 O
农 O
研 O
讨 O
会 O
（ O
2 O
0 O
1 O
6 O
  O
S O
h O
a O
n O
n O
o O
n O
  O
W O
o O
r O
k O
s O
h O
o O
p O
） O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
（ O
J O
o O
h O
n O
  O
v O
o O
n O
  O
N O
e O
u O
m O
a O
n O
n O
， O
1 O
9 O
0 O
3 O
年 O
1 O
2 O
月 O
2 O
8 O
日 O
— O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
2 O
月 O
8 O
日 O
） O
， O
匈 O
牙 O
利 O
裔 O
美 O
籍 O
数 O
学 O
家 O
、 O
计 O
算 O
机 O
科 O
学 O
家 O
、 O
物 O
理 O
学 O
家 O
和 O
化 O
学 O
家 O
， O
出 O
生 O
于 O
布 B-LOC
达 I-LOC
佩 I-LOC
斯 I-LOC
犹 O
太 O
家 O
庭 O
， O
1 O
9 O
2 O
6 O
年 O
获 O
布 B-ORG
达 I-ORG
佩 I-ORG
斯 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
数 O
学 O
博 O
士 O
学 O
位 O
， O
1 O
9 O
3 O
3 O
年 O
起 O
任 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
高 I-ORG
等 I-ORG
研 I-ORG
究 I-ORG
院 I-ORG
教 O
授 O
， O
1 O
9 O
3 O
7 O
年 O
当 O
选 O
美 B-ORG
国 I-ORG
国 I-ORG
家 I-ORG
科 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
。 O

冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
早 O
年 O
先 O
后 O
攻 O
读 O
柏 B-LOC
林 I-LOC
大 B-ORG
学 I-ORG
数 O
学 O
与 O
苏 B-LOC
黎 I-LOC
世 I-LOC
联 I-LOC
邦 I-LOC
工 I-LOC
业 I-LOC
大 B-ORG
学 I-ORG
化 O
学 O
， O
1 O
9 O
2 O
6 O
年 O
取 O
得 O
双 O
学 O
位 O
。 O
二 O
战 O
期 O
间 O
参 O
与 O
曼 B-LOC
哈 I-LOC
顿 I-LOC
计 O
划 O
并 O
担 O
任 O
洛 B-LOC
斯 I-LOC
· I-LOC
阿 I-LOC
拉 I-LOC
莫 I-LOC
斯 I-LOC
国 B-ORG
家 I-ORG
实 I-ORG
验 I-ORG
室 I-ORG
顾 O
问 O
（ O
1 O
9 O
4 O
3 O
- O
1 O
9 O
5 O
5 O
年 O
） O
， O
提 O
出 O
“ O
爆 O
炸 O
透 O
镜 O
” O
数 O
学 O
模 O
型 O
解 O
决 O
钚 O
弹 O
内 O
爆 O
难 O
题 O
。 O
1 O
9 O
4 O
5 O
年 O
起 O
草 O
E O
D O
V O
A O
C O
方 O
案 O
确 O
立 O
存 O
储 O
程 O
序 O
计 O
算 O
机 O
体 O
系 O
结 O
构 O
。 O
1 O
9 O
4 O
4 O
年 O
与 O
摩 B-PER
根 I-PER
斯 I-PER
特 I-PER
恩 I-PER
合 O
著 O
《 O
博 O
弈 O
论 O
和 O
经 O
济 O
行 O
为 O
》 O
奠 O
定 O
学 O
科 O
基 O
础 O
， O
1 O
9 O
4 O
6 O
年 O
推 O
动 O
E O
N O
I O
A O
C O
项 O
目 O
并 O
组 O
织 O
数 O
值 O
天 O
气 O
预 O
报 O
研 O
究 O
。 O
1 O
9 O
5 O
4 O
年 O
起 O
担 O
任 O
导 O
弹 O
顾 O
问 O
委 O
员 O
会 O
主 O
席 O
， O
晚 O
年 O
完 O
成 O
《 O
计 O
算 O
机 O
与 O
人 O
脑 O
》 O
探 O
讨 O
人 O
脑 O
与 O
计 O
算 O
机 O
差 O
异 O
， O
1 O
9 O
5 O
5 O
年 O
确 O
诊 O
癌 O
症 O
后 O
仍 O
参 O
与 O
自 O
动 O
机 O
理 O
论 O
研 O
究 O
， O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
2 O
月 O
8 O
日 O
逝 O
世 O
于 O
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
。 O

1 O
9 O
1 O
4 O
年 O
夏 O
天 O
， O
进 O
入 O
了 O
大 O
学 O
预 O
科 O
班 O
学 O
习 O
， O
时 O
年 O
7 O
月 O
2 O
8 O
日 O
， O
奥 B-LOC
匈 I-LOC
帝 I-LOC
国 I-LOC
借 O
故 O
向 O
塞 B-LOC
尔 I-LOC
维 I-LOC
亚 I-LOC
宣 O
战 O
， O
第 O
一 O
次 O
世 O
界 O
大 O
战 O
正 O
式 O
开 O
始 O
， O
之 O
后 O
全 O
家 O
离 O
开 O
过 O
匈 B-LOC
牙 I-LOC
利 I-LOC
， O
以 O
后 O
再 O
重 O
返 O
布 B-LOC
达 I-LOC
佩 I-LOC
斯 I-LOC
。 O

1 O
9 O
2 O
1 O
年 O
， O
通 O
过 O
了 O
“ O
成 O
熟 O
” O
考 O
试 O
， O
已 O
经 O
被 O
大 O
家 O
当 O
作 O
数 O
学 O
家 O
了 O
。 O
他 O
的 O
第 O
一 O
篇 O
论 O
文 O
是 O
和 O
菲 B-PER
克 I-PER
特 I-PER
合 O
写 O
的 O
， O
那 O
时 O
他 O
还 O
不 O
到 O
1 O
8 O
岁 O
。 O
麦 B-PER
克 I-PER
斯 I-PER
由 O
于 O
考 O
虑 O
到 O
经 O
济 O
原 O
因 O
， O
请 O
人 O
劝 O
阻 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
不 O
要 O
专 O
攻 O
数 O
学 O
， O
后 O
来 O
父 O
子 O
俩 O
达 O
成 O
协 O
议 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
便 O
去 O
攻 O
读 O
化 O
学 O
。 O
其 O
后 O
的 O
四 O
年 O
间 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
布 B-LOC
达 I-LOC
佩 I-LOC
斯 I-LOC
大 B-ORG
学 I-ORG
注 O
册 O
为 O
数 O
学 O
专 O
业 O
的 O
学 O
生 O
， O
但 O
并 O
不 O
听 O
课 O
， O
只 O
是 O
每 O
年 O
按 O
时 O
参 O
加 O
考 O
试 O
， O
考 O
试 O
都 O
得 O
A O

1 O
9 O
2 O
1 O
年 O
， O
进 O
入 O
柏 B-LOC
林 I-LOC
大 I-ORG
学 I-ORG
。 O

1 O
9 O
2 O
3 O
年 O
， O
进 O
入 O
瑞 B-LOC
士 I-LOC
苏 B-LOC
黎 I-LOC
世 I-LOC
联 B-ORG
邦 I-ORG
工 I-ORG
业 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
学 O
习 O
化 O
学 O
。 O

1 O
9 O
2 O
7 O
年 O
— O
1 O
9 O
2 O
9 O
年 O
， O
在 O
柏 B-LOC
林 I-LOC
大 I-LOC
学 I-LOC
任 O
兼 O
职 O
讲 O
师 O
， O

1 O
9 O
2 O
9 O
年 O
， O
转 O
任 O
汉 B-LOC
堡 I-LOC
大 B-ORG
学 I-ORG
兼 O
职 O
讲 O
师 O
。 O

1 O
9 O
3 O
0 O
年 O
， O
首 O
次 O
前 O
往 O
美 B-LOC
国 I-LOC
， O
成 O
为 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
客 O
座 O
讲 O
师 O
， O
每 O
到 O
夏 O
季 O
就 O
回 O
欧 B-LOC
洲 I-LOC
。 O

1 O
9 O
3 O
3 O
年 O
， O
担 O
任 O
普 B-ORG
林 I-ORG
斯 I-ORG
顿 I-ORG
高 I-ORG
级 I-ORG
研 I-ORG
究 I-ORG
院 I-ORG
教 O
授 O
。 O

1 B-LOC
9 I-LOC
3 I-LOC
7 I-LOC
年 O
， O
当 O
选 O
为 O
美 B-LOC
国 I-LOC
国 I-LOC
家 I-LOC
科 I-LOC
学 I-LOC
院 I-LOC
院 O
士 O
。 O

1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
， O
担 O
任 O
马 B-LOC
里 I-LOC
兰 I-LOC
阿 B-LOC
伯 I-LOC
丁 I-LOC
试 O
验 O
弹 O
道 O
研 O
究 O
实 O
验 O
室 O
科 O
学 O
顾 O
问 O
。 O

1 O
9 O
4 O
1 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
5 O
年 O
， O
在 O
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
海 O
军 O
军 O
械 O
局 O
。 O

1 O
9 O
4 O
3 O
年 O
， O
担 O
任 O
制 O
造 O
原 O
子 O
弹 O
的 O
顾 O
问 O
。 O

1 O
9 O
4 O
3 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
5 O
年 O
， O
担 O
任 O
洛 B-LOC
斯 I-LOC
· I-LOC
阿 I-LOC
拉 I-LOC
莫 I-LOC
斯 I-LOC
实 O
验 O
室 O
顾 O
问 O
。 O

1 O
9 O
5 O
1 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
， O
担 O
任 O
美 B-LOC
国 I-LOC
空 B-ORG
军 I-ORG
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
科 O
学 O
顾 O
问 O
委 O
员 O
会 O
成 O
员 O
。 O

1 O
9 O
5 O
3 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
， O
担 O
任 O
原 O
子 O
能 O
技 O
术 O
顾 O
问 O
小 O
组 O
成 O
员 O
。 O

1 O
9 O
5 O
4 O
年 O
— O
1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
， O
担 O
任 O
导 O
弹 O
顾 O
问 O
委 O
员 O
会 O
主 O
席 O
。 O

1 B-LOC
9 O
5 O
6 O
年 O
4 O
月 O
， O
进 O
入 O
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
的 O
沃 B-PER
尔 I-PER
特 I-PER
· I-PER
里 I-PER
德 I-PER
医 O
院 O
。 O

1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
2 O
月 O
8 O
日 O
， O
在 O
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
的 O
沃 B-PER
尔 I-PER
特 I-PER
· I-PER
里 I-PER
德 I-PER
医 O
院 O
逝 O
世 O
， O
享 O
年 O
5 O
3 O
岁 O
 [ O
2 O
] O
。 O
逝 O
世 O
后 O
其 O
未 O
完 O
成 O
的 O
手 O
稿 O
在 O
1 O
9 O
5 O
8 O
年 O
以 O
《 O
计 O
算 O
机 O
与 O
人 O
脑 O
》 O
为 O
名 O
出 O
版 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
工 O
作 O
大 O
致 O
可 O
以 O
分 O
为 O
两 O
个 O
时 O
期 O
： O

1 B-PER
9 I-PER
4 I-PER
0 I-PER
年 O
以 O
前 O
， O
主 O
要 O
是 O
纯 O
粹 O
数 O
学 O
的 O
研 O
究 O
： O
在 O
数 O
理 O
逻 O
辑 O
方 O
面 O
提 O
出 O
简 O
单 O
而 O
明 O
确 O
的 O
序 O
数 O
理 O
论 O
， O
并 O
对 O
集 O
合 O
论 O
进 O
行 O
新 O
的 O
公 O
理 O
化 O
， O
其 O
中 O
明 O
确 O
区 O
别 O
集 O
合 O
与 O
类 O
； O
其 O
后 O
， O
他 O
研 O
究 O
希 B-LOC
尔 I-LOC
伯 I-LOC
特 I-LOC
空 O
间 O
上 O
线 O
性 O
自 O
伴 O
算 O
子 O
谱 O
理 O
论 O
， O
从 O
而 O
为 O
量 O
子 O
力 O
学 O
打 O
下 O
数 O
学 O
基 O
础 O
； O
1 O
9 O
3 O
0 O
年 O
起 O
， O
证 O
明 O
平 O
均 O
遍 O
历 O
定 O
理 O
开 O
拓 O
了 O
遍 O
历 O
理 O
论 O
的 O
新 O
领 O
域 O
； O
1 O
9 O
3 O
3 O
年 O
， O
运 O
用 O
紧 O
致 O
群 O
解 O
决 O
了 O
希 B-LOC
尔 I-LOC
伯 I-LOC
特 I-LOC
第 O
五 O
问 O
题 O
； O
此 O
外 O
， O
还 O
在 O
测 O
度 O
论 O
、 O
格 O
论 O
和 O
连 O
续 O
几 O
何 O
学 O
方 O
面 O
做 O
了 O
一 O
定 O
的 O
工 O
作 O
； O
1 O
9 O
3 O
6 O
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
3 O
年 O
， O
和 O
默 B-PER
里 I-PER
合 O
作 O
， O
创 O
造 O
了 O
算 O
子 O
环 O
理 O
论 O
， O
即 O
所 O
谓 O
的 O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
代 O
数 O
。 O

1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
以 O
后 O
， O
转 O
向 O
应 O
用 O
数 O
学 O
。 O
第 O
二 O
次 O
世 O
界 O
大 O
战 O
开 O
始 O
， O
因 O
战 O
事 O
的 O
需 O
要 O
研 O
究 O
可 O
压 O
缩 O
气 O
体 O
运 O
动 O
， O
建 O
立 O
冲 O
击 O
波 O
理 O
论 O
和 O
湍 O
流 O
理 O
论 O
， O
发 O
展 O
了 O
流 O
体 O
力 O
学 O
； O
从 O
1 O
9 O
4 O
2 O
年 O
起 O
， O
与 O
莫 B-PER
根 I-PER
施 I-PER
特 I-PER
恩 I-PER
合 O
作 O
写 O
作 O
《 O
博 O
弈 O
论 O
和 O
经 O
济 O
行 O
为 O
》 O
一 O
书 O
。 O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
对 O
世 O
界 O
上 O
第 O
一 O
台 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
E O
N O
I O
A O
C O
（ O
电 O
子 O
数 O
字 O
积 O
分 O
计 O
算 O
机 O
） O
的 O
设 O
计 O
提 O
出 O
过 O
建 O
议 O
， O
1 O
9 O
4 O
5 O
年 O
3 O
月 O
他 O
在 O
共 O
同 O
讨 O
论 O
的 O
基 O
础 O
上 O
起 O
草 O
了 O
一 O
个 O
全 O
新 O
的 O
“ O
存 O
储 O
程 O
序 O
通 O
用 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
方 O
案 O
” O
- O
- O
E O
D O
V O
A O
C O
（ O
E O
l O
e O
c O
t O
r O
o O
n O
i O
c O
D O
i O
s O
c O
r O
e O
t O
e O
V O
a O
r O
i O
a O
b O
l O
e O
A O
u O
t O
o O
m O
a O
t O
i O
c O
C O
o O
m O
p O
u O
t O
e O
r O
的 O
缩 O
写 O
） O
。 O
这 O
对 O
后 O
来 O
计 O
算 O
机 O
的 O
设 O
计 O
有 O
决 O
定 O
性 O
的 O
影 O
响 O
， O
特 O
别 O
是 O
确 O
定 O
计 O
算 O
机 O
的 O
结 O
构 O
， O
采 O
用 O
存 O
储 O
程 O
序 O
以 O
及 O
二 O
进 O
制 O
编 O
码 O
等 O
， O
一 O
直 O
为 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
设 O
计 O
者 O
所 O
遵 O
循 O
。 O
1 O
9 O
4 O
6 O
年 O
， O
开 O
始 O
研 O
究 O
程 O
序 O
编 O
制 O
问 O
题 O
， O
他 O
首 O
先 O
研 O
究 O
线 O
性 O
代 O
数 O
和 O
算 O
术 O
的 O
数 O
值 O
计 O
算 O
， O
后 O
来 O
着 O
重 O
研 O
究 O
非 O
线 O
性 O
微 O
分 O
方 O
程 O
的 O
离 O
散 O
化 O
以 O
及 O
稳 O
定 O
问 O
题 O
， O
并 O
给 O
出 O
误 O
差 O
的 O
估 O
计 O
。 O
他 O
协 O
助 O
发 O
展 O
了 O
一 O
些 O
算 O
法 O
， O
特 O
别 O
是 O
蒙 O
特 O
卡 O
罗 O
方 O
法 O
。 O
2 O
0 O
世 O
纪 O
4 O
0 O
年 O
代 O
末 O
， O
开 O
始 O
研 O
究 O
自 O
动 O
机 O
理 O
论 O
， O
研 O
究 O
一 O
般 O
逻 O
辑 O
理 O
论 O
以 O
及 O
自 O
复 O
制 O
系 O
统 O
。 O
在 O
生 O
命 O
的 O
最 O
后 O
时 O
刻 O
他 O
深 O
入 O
比 O
较 O
天 O
然 O
自 O
动 O
机 O
与 O
人 O
工 O
自 O
动 O
机 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
第 O
一 O
篇 O
论 O
文 O
是 O
和 O
菲 B-PER
克 I-PER
特 I-PER
合 O
写 O
的 O
， O
是 O
关 O
于 O
切 B-PER
比 I-PER
雪 I-PER
夫 I-PER
多 O
项 O
式 O
求 O
根 O
法 O
的 O
菲 B-PER
叶 I-PER
定 I-PER
理 I-PER
推 O
广 O
， O
注 O
明 O
的 O
日 O
期 O
是 O
1 O
9 O
2 O
2 O
年 O
。 O
另 O
一 O
篇 O
文 O
章 O
讨 O
论 O
一 O
致 O
稠 O
密 O
数 O
列 O
， O
用 O
匈 B-LOC
牙 I-LOC
利 I-LOC
文 O
写 O
就 O
， O
题 O
目 O
的 O
选 O
取 O
和 O
证 O
明 O
手 O
法 O
的 O
简 O
洁 O
显 O
露 O
出 O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
代 O
数 O
技 O
巧 O
和 O
集 O
合 O
论 O
直 O
观 O
结 O
合 O
的 O
特 O
征 O
。 O

1 B-PER
9 O
2 O
3 O
年 O
， O
当 O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
还 O
是 O
苏 B-LOC
黎 I-LOC
世 I-LOC
的 O
大 O
学 O
生 O
时 O
， O
发 O
表 O
了 O
超 O
限 O
序 O
数 O
的 O
论 O
文 O
。 O
文 O
章 O
第 O
一 O
句 O
话 O
就 O
直 O
率 O
地 O
声 O
称 O
“ O
本 O
文 O
的 O
目 O
的 O
是 O
将 O
康 B-PER
托 I-PER
的 O
序 O
数 O
概 O
念 O
具 O
体 O
化 O
、 O
精 O
确 O
化 O
” O
。 O
他 O
的 O
关 O
于 O
序 O
数 O
的 O
定 O
义 O
， O
已 O
被 O
普 O
遍 O
采 O
用 O
。 O
强 O
烈 O
企 O
求 O
探 O
讨 O
公 O
理 O
化 O
是 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
愿 O
望 O
， O
大 O
约 O
从 O
1 O
9 O
2 O
5 O
年 O
到 O
1 O
9 O
2 O
9 O
年 O
， O
他 O
的 O
大 O
多 O
数 O
文 O
章 O
都 O
尝 O
试 O
着 O
贯 O
彻 O
这 O
种 O
公 O
理 O
化 O
精 O
神 O
， O
以 O
至 O
在 O
理 O
论 O
物 O
理 O
研 O
究 O
中 O
也 O
如 O
此 O
。 O
当 O
时 O
， O
他 O
对 O
集 O
合 O
论 O
的 O
表 O
述 O
处 O
理 O
， O
尤 O
感 O
不 O
够 O
形 O
式 O
化 O
， O
在 O
他 O
1 O
9 O
2 O
5 O
年 O
关 O
于 O
集 O
合 O
论 O
公 O
理 O
系 O
统 O
的 O
博 O
士 O
论 O
文 O
中 O
， O
开 O
始 O
就 O
说 O
“ O
本 O
文 O
的 O
目 O
的 O
， O
是 O
要 O
给 O
集 O
合 O
论 O
以 O
逻 O
辑 O
上 O
无 O
可 O
非 O
议 O
的 O
公 O
理 O
化 O
论 O
述 O
” O

1 B-PER
9 O
2 O
8 O
年 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
发 O
表 O
了 O
论 O
文 O
《 O
集 O
合 O
论 O
的 O
公 O
理 O
化 O
》 O
， O
是 O
对 O
上 O
述 O
集 O
合 O
论 O
的 O
公 O
理 O
化 O
处 O
理 O
。 O
该 O
系 O
统 O
简 O
洁 O
， O
它 O
用 O
第 O
一 O
型 O
对 O
象 O
和 O
第 O
二 O
型 O
对 O
象 O
相 O
应 O
表 O
示 O
朴 O
素 O
集 O
合 O
论 O
中 O
的 O
集 O
合 O
和 O
集 O
合 O
的 O
性 O
质 O
， O
用 O
了 O
一 O
页 O
多 O
一 O
点 O
的 O
纸 O
就 O
写 O
好 O
了 O
系 O
统 O
的 O
公 O
理 O
， O
它 O
已 O
足 O
够 O
建 O
立 O
朴 O
素 O
集 O
合 O
论 O
的 O
所 O
有 O
内 O
容 O
， O
并 O
借 O
此 O
确 O
立 O
整 O
个 O
现 O
代 O
数 O
学 O
。 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
系 O
统 O
给 O
出 O
了 O
集 O
合 O
论 O
的 O
也 O
许 O
是 O
第 O
一 O
个 O
基 O
础 O
， O
所 O
用 O
的 O
有 O
限 O
条 O
公 O
理 O
， O
具 O
有 O
像 O
初 O
等 O
几 O
何 O
那 O
样 O
简 O
单 O
的 O
逻 O
辑 O
结 O
构 O
。 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
从 O
公 O
理 O
出 O
发 O
， O
使 O
用 O
代 O
数 O
方 O
法 O
导 O
出 O
集 O
合 O
论 O
中 O
许 O
多 O
重 O
要 O
概 O
念 O
。 O
2 O
0 O
世 O
纪 O
2 O
0 O
年 O
代 O
后 O
期 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
参 O
与 O
了 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
的 O
元 O
数 O
学 O
计 O
划 O
， O
发 O
表 O
过 O
几 O
篇 O
证 O
明 O
部 O
分 O
算 O
术 O
公 O
理 O
无 O
矛 O
盾 O
性 O
的 O
论 O
文 O
。 O
1 O
9 O
2 O
7 O
年 O
的 O
论 O
文 O
《 O
关 O
于 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
证 O
明 O
论 O
》 O
的 O
主 O
题 O
是 O
讨 O
论 O
如 O
何 O
把 O
数 O
学 O
从 O
矛 O
盾 O
中 O
解 O
脱 O
出 O
来 O
。 O
文 O
章 O
强 O
调 O
由 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
等 O
提 O
出 O
和 O
发 O
展 O
的 O
这 O
个 O
问 O
题 O
十 O
分 O
复 O
杂 O
， O
当 O
时 O
还 O
未 O
得 O
到 O
满 O
意 O
的 O
解 O
答 O
。 O
它 O
还 O
指 O
出 O
阿 B-PER
克 I-PER
曼 I-PER
排 O
除 O
矛 O
盾 O
的 O
证 O
明 O
并 O
不 O
能 O
在 O
古 O
典 O
分 O
析 O
中 O
实 O
现 O
。 O
为 O
此 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
对 O
某 O
个 O
子 O
系 O
统 O
作 O
了 O
严 O
格 O
的 O
有 O
限 O
性 O
证 O
明 O
。 O
此 O
时 O
， O
1 O
9 O
3 O
0 O
年 O
哥 B-PER
德 I-PER
尔 I-PER
证 O
明 O
了 O
不 O
完 O
全 O
性 O
定 O
理 O
。 O
定 O
理 O
断 O
言 O
： O
在 O
包 O
含 O
初 O
等 O
算 O
术 O
( O
或 O
集 O
合 O
论 O
) O
的 O
无 O
矛 O
盾 O
的 O
形 O
式 O
系 O
统 O
中 O
， O
系 O
统 O
的 O
无 O
矛 O
盾 O
性 O
在 O
系 O
统 O
内 O
是 O
不 O
可 O
证 O
明 O
的 O
。 O
至 O
此 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
只 O
能 O
中 O
止 O
这 O
方 O
面 O
的 O
研 O
究 O
。 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
还 O
得 O
到 O
过 O
有 O
关 O
集 O
合 O
论 O
本 O
身 O
的 O
专 O
门 O
结 O
果 O
。 O
他 O
在 O
数 O
学 O
基 O
础 O
和 O
集 O
合 O
论 O
方 O
面 O
的 O
兴 O
趣 O
一 O
直 O
延 O
续 O
到 O
他 O
生 O
命 O
的 O
结 O
束 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
还 O
在 O
量 O
子 O
统 O
计 O
学 O
、 O
量 O
子 O
热 O
力 O
学 O
、 O
引 O
力 O
场 O
等 O
方 O
面 O
做 O
了 O
不 O
少 O
重 O
要 O
工 O
作 O
。 O
客 O
观 O
地 O
说 O
， O
在 O
量 O
子 O
力 O
学 O
发 O
展 O
史 O
上 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
至 O
少 O
作 O
出 O
过 O
两 O
个 O
重 O
要 O
贡 O
献 O
： O
狄 B-PER
拉 I-PER
克 I-PER
对 O
量 O
子 O
理 O
论 O
的 O
数 O
学 O
处 O
理 O
在 O
某 O
种 O
意 O
义 O
下 O
是 O
不 O
够 O
严 O
格 O
的 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
通 O
过 O
对 O
无 O
界 O
算 O
子 O
的 O
研 O
究 O
， O
发 O
展 O
了 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
算 O
子 O
理 O
论 O
， O
弥 O
补 O
了 O
这 O
个 O
不 O
足 O
； O
此 O
外 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
明 O
确 O
指 O
出 O
， O
量 O
子 O
理 O
论 O
的 O
统 O
计 O
特 O
征 O
并 O
非 O
由 O
于 O
从 O
事 O
测 O
量 O
的 O
观 O
察 O
者 O
之 O
状 O
态 O
未 O
知 O
所 O
致 O
。 O
借 O
助 O
于 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
空 O
间 O
算 O
子 O
理 O
论 O
， O
他 O
证 O
明 O
凡 O
包 O
括 O
一 O
般 O
物 O
理 O
量 O
缔 O
合 O
性 O
的 O
量 O
子 O
理 O
论 O
之 O
假 O
设 O
， O
都 O
必 O
然 O
引 O
起 O
这 O
种 O
结 O
果 O
。 O

1 B-LOC
9 I-LOC
3 I-LOC
0 I-LOC
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
间 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
研 O
究 O
集 O
中 O
在 O
纯 O
粹 O
数 O
学 O
方 O
面 O
。 O
在 O
他 O
的 O
工 O
作 O
中 O
， O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
空 O
间 O
上 O
的 O
算 O
子 O
谱 O
论 O
和 O
算 O
子 O
环 O
论 O
占 O
有 O
重 O
要 O
的 O
支 O
配 O
地 O
位 O
， O
这 O
方 O
面 O
的 O
文 O
章 O
大 O
约 O
占 O
了 O
他 O
发 O
表 O
的 O
论 O
文 O
的 O
三 O
分 O
之 O
一 O
。 O
它 O
们 O
包 O
括 O
对 O
线 O
性 O
算 O
子 O
性 O
质 O
的 O
极 O
为 O
详 O
细 O
的 O
分 O
析 O
， O
和 O
对 O
无 O
限 O
维 O
空 O
间 O
中 O
算 O
子 O
环 O
进 O
行 O
代 O
数 O
方 O
面 O
的 O
研 O
究 O
。 O
算 O
子 O
环 O
理 O
论 O
始 O
于 O
1 O
9 O
3 O
0 O
年 O
下 O
半 O
年 O
， O
他 O
十 O
分 O
熟 O
悉 O
诺 B-PER
特 I-PER
和 O
阿 B-PER
丁 I-PER
的 O
非 O
交 O
换 O
代 O
数 O
， O
很 O
快 O
就 O
把 O
它 O
用 O
于 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
空 O
间 O
上 O
有 O
界 O
线 O
性 O
算 O
子 O
组 O
成 O
的 O
代 O
数 O
上 O
去 O
， O
后 O
人 O
把 O
它 O
称 O
之 O
为 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
算 O
子 O
代 O
数 O
。 O

1 B-PER
9 O
3 O
6 O
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
0 O
年 O
间 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
发 O
表 O
了 O
六 O
篇 O
关 O
于 O
非 O
交 O
换 O
算 O
子 O
环 O
论 O
文 O
， O
他 O
在 O
《 O
量 O
子 O
力 O
学 O
的 O
数 O
学 O
基 O
础 O
》 O
中 O
说 O
过 O
： O
由 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
最 O
早 O
提 O
出 O
的 O
思 O
想 O
就 O
能 O
够 O
为 O
物 O
理 O
学 O
的 O
量 O
子 O
论 O
提 O
供 O
一 O
个 O
适 O
当 O
的 O
基 O
础 O
， O
而 O
不 O
需 O
再 O
为 O
这 O
些 O
物 O
理 O
理 O
论 O
引 O
进 O
新 O
的 O
数 O
学 O
构 O
思 O
。 O
他 O
在 O
算 O
子 O
环 O
方 O
面 O
的 O
研 O
究 O
成 O
果 O
应 O
验 O
了 O
这 O
个 O
目 O
标 O
。 O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
对 O
这 O
个 O
课 O
题 O
的 O
兴 O
趣 O
贯 O
穿 O
了 O
他 O
的 O
整 O
个 O
生 O
涯 O
。 O
算 O
子 O
环 O
理 O
论 O
的 O
一 O
个 O
惊 O
人 O
的 O
生 O
长 O
点 O
是 O
由 O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
命 O
名 O
的 O
连 O
续 O
几 O
何 O
。 O
普 O
通 O
几 O
何 O
学 O
的 O
维 O
数 O
为 O
整 O
数 O
1 O
、 O
2 O
、 O
3 O
等 O
， O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
著 O
作 O
中 O
已 O
看 O
到 O
， O
决 O
定 O
一 O
个 O
空 O
间 O
的 O
维 O
数 O
结 O
构 O
的 O
， O
实 O
际 O
上 O
是 O
它 O
所 O
容 O
许 O
的 O
旋 O
转 O
群 O
。 O
因 O
而 O
维 O
数 O
可 O
以 O
不 O
再 O
是 O
整 O
数 O
， O
连 O
续 O
级 O
数 O
空 O
间 O
的 O
几 O
何 O
学 O
终 O
于 O
提 O
出 O
来 O
了 O
。 O
1 O
9 O
3 O
2 O
年 O
， O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
发 O
表 O
了 O
关 O
于 O
遍 O
历 O
理 O
论 O
的 O
论 O
文 O
， O
解 O
决 O
了 O
遍 O
历 O
定 O
理 O
的 O
证 O
明 O
， O
并 O
用 O
算 O
子 O
理 O
论 O
加 O
以 O
表 O
述 O
， O
它 O
是 O
在 O
统 O
计 O
力 O
学 O
中 O
遍 O
历 O
假 O
设 O
的 O
严 O
格 O
处 O
理 O
的 O
整 O
个 O
研 O
究 O
领 O
域 O
中 O
， O
获 O
得 O
的 O
第 O
一 O
项 O
精 O
确 O
的 O
数 O
学 O
结 O
果 O
。 O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
这 O
一 O
成 O
就 O
， O
可 O
能 O
得 O
再 O
次 O
归 O
功 O
于 O
他 O
所 O
娴 O
熟 O
掌 O
握 O
的 O
受 O
到 O
集 O
合 O
论 O
影 O
响 O
的 O
数 O
学 O
分 O
析 O
方 O
法 O
， O
和 O
他 O
自 O
己 O
在 O
希 B-PER
尔 I-PER
伯 I-PER
特 I-PER
算 O
子 O
研 O
究 O
中 O
创 O
造 O
的 O
那 O
些 O
方 O
法 O
。 O
它 O
是 O
2 O
0 O
世 O
纪 O
数 O
学 O
分 O
析 O
研 O
究 O
领 O
域 O
中 O
取 O
得 O
的 O
最 O
有 O
影 O
响 O
成 O
就 O
之 O
一 O
， O
也 O
标 O
志 O
着 O
一 O
个 O
数 O
学 O
物 O
理 O
领 O
域 O
开 O
始 O
接 O
近 O
精 O
确 O
的 O
现 O
代 O
分 O
析 O
的 O
一 O
般 O
研 O
究 O
。 O
此 O
外 O
冯 B-PER
· O
诺 B-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
实 O
变 O
函 O
数 O
论 O
、 O
测 O
度 O
论 O
、 O
拓 O
扑 O
、 O
连 O
续 O
群 O
、 O
格 O
论 O
等 O
数 O
学 O
领 O
域 O
也 O
取 O
得 O
不 O
少 O
成 O
果 O
。 O

1 B-LOC
9 I-LOC
4 I-LOC
0 I-LOC
年 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
开 O
始 O
关 O
注 O
当 O
时 O
把 O
数 O
学 O
应 O
用 O
于 O
物 O
理 O
领 O
域 O
去 O
的 O
最 O
主 O
要 O
工 O
具 O
— O
— O
偏 O
微 O
分 O
方 O
程 O
。 O
研 O
究 O
同 O
时 O
他 O
还 O
不 O
断 O
创 O
新 O
， O
把 O
非 O
古 O
典 O
数 O
学 O
应 O
用 O
到 O
两 O
个 O
新 O
领 O
域 O
： O
对 O
策 O
论 O
和 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
。 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
这 O
个 O
转 O
变 O
一 O
方 O
面 O
来 O
自 O
他 O
长 O
期 O
对 O
数 O
学 O
物 O
理 O
问 O
题 O
的 O
钟 O
情 O
； O
另 O
一 O
方 O
面 O
来 O
自 O
当 O
时 O
社 O
会 O
方 O
面 O
的 O
需 O
要 O
。 O
第 O
二 O
次 O
世 O
界 O
大 O
战 O
爆 O
发 O
后 O
， O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
应 O
召 O
参 O
与 O
了 O
许 O
多 O
军 O
事 O
科 O
学 O
研 O
究 O
计 O
划 O
和 O
工 O
程 O
项 O
目 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
研 O
究 O
过 O
连 O
续 O
介 O
质 O
力 O
学 O
， O
他 O
对 O
湍 O
流 O
现 O
象 O
一 O
直 O
感 O
兴 O
趣 O
。 O
1 O
9 O
3 O
7 O
年 O
他 O
关 O
注 O
纳 B-PER
维 I-PER
— I-PER
斯 I-PER
托 I-PER
克 I-PER
斯 I-PER
方 O
程 O
的 O
统 O
计 O
处 O
理 O
可 O
能 O
性 O
的 O
讨 O
论 O
， O
1 O
9 O
4 O
9 O
年 O
， O
为 O
海 B-ORG
军 I-ORG
研 I-ORG
究 I-ORG
部 I-ORG
写 O
了 O
《 O
湍 O
流 O
的 O
最 O
新 O
理 O
论 O
》 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
因 O
为 O
国 O
防 O
需 O
要 O
研 O
究 O
过 O
激 O
波 O
问 O
题 O
， O
在 O
碰 O
撞 O
激 O
波 O
的 O
相 O
互 O
作 O
用 O
方 O
面 O
做 O
出 O
了 O
一 O
定 O
的 O
工 O
作 O
， O
其 O
中 O
有 O
一 O
结 O
果 O
是 O
首 O
先 O
严 O
格 O
证 O
明 O
了 O
恰 O
普 O
曼 O
— O
儒 O
格 O
假 O
设 O
， O
该 O
假 O
设 O
与 O
激 O
波 O
所 O
引 O
起 O
的 O
燃 O
烧 O
有 O
关 O
。 O
关 O
于 O
激 O
波 O
反 O
射 O
理 O
论 O
的 O
系 O
统 O
研 O
究 O
由 O
他 O
的 O
《 O
激 O
波 O
理 O
论 O
进 O
展 O
报 O
告 O
》 O
开 O
始 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
研 O
究 O
过 O
气 O
象 O
学 O
， O
他 O
搞 O
出 O
的 O
第 O
一 O
个 O
高 O
度 O
规 O
模 O
化 O
的 O
计 O
算 O
， O
处 O
理 O
的 O
是 O
一 O
个 O
二 O
维 O
模 O
型 O
， O
与 O
地 O
转 O
近 O
似 O
有 O
关 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
还 O
提 O
出 O
用 O
聚 O
变 O
引 O
爆 O
核 O
燃 O
料 O
的 O
建 O
议 O
， O
并 O
支 O
持 O
发 O
展 O
氢 O
弹 O
。 O

1 O
9 O
2 O
8 O
年 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
证 O
明 O
了 O
博 O
弈 O
论 O
（ O
对 O
策 O
论 O
） O
的 O
基 O
本 O
原 O
理 O
， O
从 O
而 O
宣 O
告 O
了 O
博 O
弈 O
论 O
的 O
正 O
式 O
诞 O
生 O
， O
博 O
弈 O
论 O
主 O
要 O
指 O
研 O
究 O
社 O
会 O
现 O
象 O
的 O
特 O
定 O
数 O
学 O
方 O
法 O
。 O
它 O
的 O
基 O
本 O
思 O
想 O
， O
就 O
是 O
分 O
析 O
多 O
个 O
主 O
体 O
之 O
间 O
的 O
利 O
害 O
关 O
系 O
时 O
， O
重 O
视 O
在 O
诸 O
如 O
下 O
棋 O
、 O
玩 O
扑 O
克 O
牌 O
等 O
室 O
内 O
游 O
戏 O
中 O
竞 O
赛 O
者 O
之 O
间 O
的 O
讨 O
价 O
还 O
价 O
， O
交 O
涉 O
， O
结 O
伙 O
， O
利 O
益 O
分 O
配 O
等 O
行 O
为 O
方 O
式 O
的 O
类 O
似 O
性 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
洛 B-LOC
斯 I-LOC
阿 I-LOC
拉 I-LOC
莫 I-LOC
斯 I-LOC
时 O
期 O
就 O
开 O
始 O
从 O
事 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
和 O
计 O
算 O
方 O
法 O
的 O
研 O
究 O
。 O
1 O
9 O
4 O
4 O
年 O
— O
1 O
9 O
4 O
5 O
年 O
间 O
， O
形 O
成 O
了 O
将 O
一 O
组 O
数 O
学 O
过 O
程 O
转 O
变 O
为 O
计 O
算 O
机 O
指 O
令 O
语 O
言 O
的 O
基 O
本 O
方 O
法 O
。 O
他 O
研 O
究 O
了 O
机 O
器 O
中 O
的 O
固 O
定 O
的 O
、 O
普 O
适 O
线 O
路 O
系 O
统 O
， O
“ O
流 O
图 O
” O
概 O
念 O
， O
“ O
代 O
码 O
” O
概 O
念 O
。 O
计 O
算 O
机 O
的 O
逻 O
辑 O
图 O
式 O
， O
现 O
代 O
计 O
算 O
机 O
中 O
存 O
储 O
、 O
速 O
度 O
、 O
基 O
本 O
指 O
令 O
的 O
选 O
取 O
以 O
及 O
线 O
路 O
之 O
间 O
相 O
互 O
作 O
用 O
的 O
设 O
计 O
， O
都 O
受 O
到 O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
思 O
想 O
的 O
影 O
响 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
的 O
父 O
亲 O
麦 B-PER
克 I-PER
斯 I-PER
年 O
轻 O
时 O
就 O
已 O
跻 O
身 O
于 O
布 B-LOC
达 I-LOC
佩 I-LOC
斯 I-LOC
的 O
银 O
行 O
家 O
行 O
列 O
， O
母 O
亲 O
是 O
一 O
位 O
善 O
良 O
的 O
妇 O
女 O
， O
贤 O
慧 O
温 O
顺 O
， O
受 O
过 O
良 O
好 O
教 O
育 O
。 O

1 O
9 O
3 O
8 O
年 O
， O
与 O
克 B-PER
拉 I-PER
拉 I-PER
· I-PER
丹 I-PER
结 O
婚 O
， O
并 O
一 O
起 O
回 O
到 O
普 B-LOC
林 I-LOC
斯 I-LOC
顿 I-LOC
。 O
丹 B-PER
随 O
冯 B-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
学 O
数 O
学 O
， O
后 O
来 O
成 O
为 O
程 O
序 O
编 O
制 O
家 O
。 O

1 O
9 O
5 O
5 O
年 O
夏 O
天 O
， O
约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
进 O
行 O
X O
射 O
线 O
检 O
查 O
， O
查 O
出 O
患 O
有 O
癌 O
症 O
， O
但 O
他 O
还 O
是 O
不 O
停 O
的 O
工 O
作 O
， O
病 O
势 O
扩 O
展 O
。 O
后 O
来 O
他 O
被 O
安 O
置 O
在 O
轮 O
椅 O
上 O
， O
继 O
续 O
思 O
考 O
、 O
演 O
说 O
及 O
参 O
加 O
会 O
议 O
。 O
长 O
期 O
的 O
疾 O
病 O
折 O
磨 O
让 O
他 O
慢 O
慢 O
地 O
终 O
止 O
了 O
他 O
所 O
有 O
的 O
活 O
动 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
是 O
二 O
十 O
世 O
纪 O
最 O
重 O
要 O
的 O
数 O
学 O
家 O
之 O
一 O
， O
在 O
纯 O
粹 O
数 O
学 O
和 O
应 O
用 O
数 O
学 O
方 O
面 O
都 O
有 O
杰 O
出 O
的 O
贡 O
献 O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
是 O
现 O
代 O
计 O
算 O
机 O
、 O
博 O
弈 O
论 O
、 O
核 O
武 O
器 O
和 O
生 O
化 O
武 O
器 O
等 O
领 O
域 O
内 O
的 O
科 O
学 O
全 O
才 O
之 O
一 O
， O
在 O
数 O
学 O
的 O
诸 O
多 O
领 O
域 O
都 O
进 O
行 O
了 O
开 O
创 O
性 O
工 O
作 O
， O
并 O
作 O
出 O
了 O
重 O
大 O
贡 O
献 O
。 O
鉴 O
于 O
他 O
在 O
发 O
明 O
电 O
子 O
计 O
算 O
机 O
中 O
所 O
起 O
到 O
关 O
键 O
性 O
作 O
用 O
， O
他 O
被 O
西 O
方 O
人 O
誉 O
为 O
“ O
计 O
算 O
机 O
之 O
父 O
” O
。 O
而 O
在 O
经 O
济 O
学 O
方 O
面 O
， O
他 O
也 O
有 O
突 O
破 O
性 O
成 O
就 O
， O
被 O
誉 O
为 O
“ O
博 O
弈 O
论 O
之 O
父 O
” O
。 O

约 B-PER
翰 I-PER
· I-PER
冯 I-PER
· I-PER
诺 I-PER
依 I-PER
曼 I-PER
在 O
第 O
二 O
次 O
世 O
界 O
大 O
战 O
期 O
间 O
曾 O
参 O
与 O
曼 B-LOC
哈 I-LOC
顿 I-LOC
计 O
划 O
， O
为 O
第 O
一 O
颗 O
原 O
子 O
弹 O
的 O
研 O
制 O
作 O
出 O
了 O
贡 O
献 O
。 O

格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
· I-PER
赫 I-PER
柏 I-PER
（ O
G O
r O
a O
c O
e O
M O
u O
r O
r O
a O
y O
H O
o O
p O
p O
e O
r O
， O
1 O
9 O
0 O
6 O
年 O
1 O
2 O
月 O
9 O
日 O
－ O
1 O
9 O
9 O
2 O
年 O
1 O
月 O
1 O
日 O
） O
， O
美 B-LOC
国 I-LOC
计 O
算 O
机 O
科 O
学 O
家 O
、 O
海 O
军 O
少 O
将 O
， O
生 O
于 O
纽 B-LOC
约 I-LOC
， O
耶 B-ORG
鲁 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
首 O
位 O
女 O
数 O
学 O
博 O
士 O
。 O
她 O
于 O
1 O
9 O
2 O
8 O
年 O
获 O
瓦 B-ORG
萨 I-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
数 O
学 O
物 O
理 O
学 O
士 O
学 O
位 O
， O
1 O
9 O
3 O
4 O
年 O
取 O
得 O
耶 B-ORG
鲁 I-ORG
博 O
士 O
学 O
位 O
。 O
二 O
战 O
期 O
间 O
加 O
入 O
海 O
军 O
， O
参 O
与 O
哈 B-ORG
佛 I-ORG
M O
a O
r O
k O
系 O
列 O
计 O
算 O
机 O
研 O
发 O
， O
1 O
9 O
4 O
5 O
年 O
发 O
现 O
首 O
个 O
计 O
算 O
机 O
b O
u O
g O
并 O
提 O
出 O
“ O
d O
e O
b O
u O
g O
” O
概 O
念 O
。 O
1 O
9 O
5 O
2 O
年 O
发 O
明 O
首 O
个 O
编 O
译 O
器 O
A O
- O
0 O
系 O
统 O
， O
1 O
9 O
5 O
6 O
年 O
开 O
发 O
F O
L O
O O
W O
- O
M O
A O
T O
I O
C O
语 O
言 O
， O
为 O
C O
O O
B O
O O
L O
奠 O
定 O
基 O
础 O
。 O
1 O
9 O
5 O
9 O
年 O
主 O
导 O
设 O
计 O
C O
O O
B O
O O
L O
， O
推 O
动 O
编 O
程 O
标 O
准 O
化 O
。 O
晚 O
年 O
晋 O
升 O
海 O
军 O
少 O
将 O
， O
成 O
为 O
美 B-LOC
国 I-LOC
首 O
位 O
女 O
性 O
获 O
此 O
军 O
衔 O
。 O
1 O
9 O
9 O
2 O
年 O
逝 O
世 O
后 O
， O
海 O
军 O
以 O
“ O
赫 B-PER
柏 I-PER
号 O
” O
驱 O
逐 O
舰 O
纪 O
念 O
其 O
贡 O
献 O
。 O

格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
· I-PER
赫 I-PER
柏 I-PER
发 O
明 O
了 O
世 O
界 O
上 O
第 O
一 O
个 O
编 O
译 O
器 O
— O
— O
A O
- O
0 O
系 O
统 O
。 O
到 O
1 O
9 O
5 O
6 O
年 O
， O
她 O
开 O
发 O
出 O
来 O
一 O
套 O
很 O
完 O
整 O
的 O
程 O
序 O
语 O
言 O
， O
叫 O
做 O
F O
L O
O O
W O
- O
M O
A O
T O
I O
C O
。 O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
为 O
解 O
决 O
某 O
些 O
使 O
用 O
问 O
题 O
， O
写 O
了 O
一 O
套 O
称 O
作 O
“ O
V O
a O
l O
i O
d O
a O
t O
i O
o O
n O
” O
的 O
程 O
序 O
。 O
后 O
来 O
， O
它 O
渐 O
渐 O
发 O
展 O
出 O
一 O
套 O
偏 O
向 O
于 O
商 O
用 O
的 O
新 O
语 O
言 O
， O
就 O
是 O
著 O
名 O
的 O
C O
O O
B O
O O
L O
( O
C O
o O
m O
m O
o O
n O
B O
u O
s O
i O
n O
e O
s O
s O
O O
t O
e O
d O
L O
a O
n O
g O
u O
a O
g O
e O
) O
。 O
因 O
此 O
， O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
· I-PER
赫 I-PER
柏 I-PER
被 O
称 O
为 O
C O
O O
B O
O O
L O
之 O
母 O
。 O

1992年1月1日，格蕾丝·赫柏逝世，享年85岁。同年1月7日，在华盛顿阿灵顿国家公墓，美国海军为她举行了隆重的葬礼。4年后的1996年1月6日，美国海军在缅因州的巴斯港为新建造的一艘阿利·伯克级驱逐舰举行了隆重的命名仪式，把它命名为“赫柏号”。
1 O
9 O
9 O
2 O
年 O
1 O
月 O
1 O
日 O
， O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
· I-PER
赫 I-PER
柏 I-PER
逝 O
世 O
， O
享 O
年 O
8 O
5 O
岁 O
。 O
同 O
年 O
1 O
月 O
7 O
日 O
， O
在 O
华 B-LOC
盛 I-LOC
顿 I-LOC
阿 B-LOC
灵 I-LOC
顿 I-LOC
国 O
家 O
公 O
墓 O
， O
美 B-ORG
国 I-ORG
海 I-ORG
军 I-ORG
为 O
她 O
举 O
行 O
了 O
隆 O
重 O
的 O
葬 O
礼 O
。 O
4 O
年 O
后 O
的 O
1 O
9 O
9 O
6 O
年 O
1 O
月 O
6 O
日 O
， O
美 B-ORG
国 I-ORG
海 I-ORG
军 I-ORG
在 O
缅 B-LOC
因 I-LOC
州 I-LOC
的 O
巴 B-LOC
斯 I-LOC
港 I-LOC
为 O
新 O
建 O
造 O
的 O
一 O
艘 O
阿 B-PER
利 I-PER
· I-PER
伯 I-PER
克 I-PER
级 O
驱 O
逐 O
舰 O
举 O
行 O
了 O
隆 O
重 O
的 O
命 O
名 O
仪 O
式 O
， O
把 O
它 O
命 O
名 O
为 O
“ O
赫 B-PER
柏 I-PER
号 O
” O
。 O

她 O
使 O
用 O
的 O
M B-ORG
a I-ORG
r I-ORG
k I-ORG
  I-ORG
I I-ORG
机 O
在 O
当 O
时 O
是 O
个 O
奇 O
迹 O
， O
能 O
在 O
一 O
秒 O
钟 O
内 O
进 O
行 O
3 O
次 O
加 O
法 O
运 O
算 O
， O
这 O
在 O
4 O
0 O
年 O
代 O
堪 O
称 O
超 O
高 O
速 O
运 O
算 O
。 O
美 B-LOC
国 I-LOC
武 O
器 O
系 O
统 O
当 O
时 O
正 O
依 O
赖 O
于 O
快 O
速 O
计 O
算 O
。 O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
在 O
M B-ORG
a I-ORG
r I-ORG
K I-ORG
I I-ORG
机 O
上 O
工 O
作 O
最 O
困 O
难 O
的 O
经 O
历 O
是 O
为 O
它 O
撰 O
写 O
操 O
作 O
手 O
册 O
。 O

有 O
一 O
次 O
， O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
使 O
用 O
的 O
M B-ORG
a I-ORG
r I-ORG
k I-ORG
Ⅱ I-ORG
机 O
出 O
了 O
故 O
障 O
。 O
出 O
错 O
的 O
继 O
电 O
器 O
找 O
到 O
了 O
， O
故 O
障 O
的 O
原 O
因 O
也 O
找 O
到 O
了 O
： O
里 O
面 O
有 O
一 O
只 O
死 O
蛾 O
子 O
。 O
蛾 O
子 O
被 O
用 O
镊 O
子 O
夹 O
了 O
出 O
来 O
， O
她 O
们 O
用 O
胶 O
条 O
贴 O
在 O
记 O
录 O
T O
h O
i O
s O
i O
s O
t O
h O
e O
f O
i O
r O
s O
t O
a O
c O
t O
u O
a O
l O
b O
u O
g O
f O
o O
u O
n O
d O
。 O
” O
（ O
这 O
是 O
发 O
现 O
的 O
第 O
一 O
只 O
虫 O
子 O
。 O
） O
b O
u O
g O
这 O
个 O
词 O
后 O
来 O
成 O
为 O
计 O
算 O
机 O
领 O
域 O
里 O
的 O
一 O
个 O
习 O
惯 O
说 O
法 O
。 O

她 O
决 O
心 O
证 O
明 O
她 O
能 O
够 O
让 O
计 O
算 O
机 O
做 O
她 O
能 O
够 O
规 O
定 O
的 O
任 O
何 O
工 O
作 O
。 O
到 O
1 O
9 O
5 O
4 O
年 O
， O
一 O
个 O
人 O
带 O
来 O
一 O
些 O
函 O
数 O
， O
他 O
已 O
经 O
算 O
了 O
6 O
个 O
月 O
， O
让 O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
算 O
出 O
前 O
1 O
5 O
个 O
导 O
数 O
。 O
1 O
8 O
分 O
钟 O
后 O
， O
她 O
就 O
把 O
导 O
数 O
交 O
给 O
了 O
这 O
个 O
人 O
。 O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
证 O
明 O
了 O
： O
计 O
算 O
机 O
不 O
仅 O
是 O
数 O
学 O
仪 O
器 O
， O
当 O
进 O
行 O
数 O
值 O
运 O
算 O
时 O
， O
它 O
控 O
制 O
运 O
算 O
符 O
号 O
， O
当 O
进 O
行 O
数 O
据 O
处 O
理 O
时 O
， O
它 O
控 O
制 O
数 O
据 O
处 O
理 O
符 O
号 O
。 O

1 O
9 O
5 O
7 O
年 O
， O
她 O
设 O
计 O
的 O
F B-ORG
l I-ORG
o I-ORG
w I-ORG
- I-ORG
m I-ORG
a I-ORG
t I-ORG
i I-ORG
c I-ORG
系 O
统 O
完 O
成 O
了 O
， O
被 O
称 O
作 O
B O
- O
- O
0 O
。 O
这 O
是 O
第 O
一 O
个 O
英 O
语 O
数 O
据 O
处 O
理 O
的 O
编 O
译 O
程 O
序 O
， O
也 O
是 O
第 O
一 O
个 O
运 O
用 O
词 O
语 O
的 O
计 O
算 O
机 O
语 O
言 O
。 O
后 O
来 O
， O
F B-ORG
l I-ORG
o I-ORG
w I-ORG
- I-ORG
m I-ORG
a I-ORG
f I-ORG
i I-ORG
c I-ORG
被 O
吸 O
收 O
进 O
C B-ORG
o I-ORG
b I-ORG
o I-ORG
l I-ORG
这 O
个 O
广 O
为 O
使 O
用 O
的 O
商 O
业 O
计 O
算 O
机 O
语 O
言 O
， O
这 O
是 O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
的 O
一 O
大 O
贡 O
献 O
。 O

从 B-PER
1 O
9 O
5 O
9 O
年 O
开 O
始 O
， O
格 B-PER
蕾 I-PER
丝 I-PER
和 O
同 O
事 O
一 O
起 O
设 O
计 O
C O
o O
b O
o O
l O
计 O
算 O
机 O
语 O
言 O
， O
C O
o O
b O
o O
l O
使 O
用 O
的 O
句 O
法 O
和 O
术 O
语 O
更 O
接 O
近 O
自 O
然 O
英 O
语 O
。 O
C O
o O
b O
o O
l O
将 O
程 O
序 O
和 O
数 O
据 O
截 O
然 O
分 O
开 O
， O
因 O
此 O
， O
如 O
果 O
编 O
程 O
员 O
要 O
改 O
变 O
程 O
序 O
， O
他 O
只 O
需 O
要 O
改 O
变 O
前 O
面 O
编 O
写 O
的 O
程 O
序 O
部 O
分 O
， O
不 O
必 O
全 O
改 O
。 O
这 O
种 O
语 O
言 O
有 O
显 O
著 O
的 O
文 O
件 O
处 O
理 O
能 O
力 O
， O
它 O
支 O
持 O
顺 O
序 O
文 O
件 O
和 O
直 O
接 O
存 O
取 O
文 O
件 O
， O
特 O
别 O
适 O
用 O
于 O
管 O
理 O
存 O
储 O
在 O
磁 O
带 O
或 O
磁 O
盘 O
上 O
的 O
大 O
量 O
数 O
据 O
。 O
